var baike006=[
    {
        "question": "发明了“她”字的近代中国著名语言学家是谁",
        "answer": "刘半农"
    },
    {
        "question": "电影《大话西游》中，蜘蛛精“春三十娘”的扮演者是哪个女星",
        "answer": "蓝洁瑛"
    },
    {
        "question": "世界上落差最大的“天使”瀑布，位于南美洲哪个国家",
        "answer": "委内瑞拉"
    },
    {
        "question": "西甲皇家马德里队中绰号为“天使”的阿根廷前锋球员是谁",
        "answer": "迪玛利亚"
    },
    {
        "question": "李白诗作《南陵别儿童入京》中，“仰天大笑出门去”的下一句是",
        "answer": "我辈岂是蓬蒿人"
    },
    {
        "question": "轮王东PK于萌"
    },
    {
        "question": "俗语说“留得青山在”的下一句是什么",
        "answer": "不怕没柴烧"
    },
    {
        "question": "武侠剧中，人物在被死亡要挟时常说“要钱没有”的下一句是",
        "answer": "要命一条"
    },
    {
        "question": "湖水中的“湖”是什么结构的汉字",
        "answer": "左中右"
    },
    {
        "question": "资料的“资”是什么结构的汉字",
        "answer": "上下"
    },
    {
        "question": "儿歌里唱道的什么动物上灯台，偷油吃，下不来",
        "answer": "老鼠"
    },
    {
        "question": "由慕容引刀创作的卡通形象“刀刀”是以什么动物为原型的",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "“夜夜想起妈妈的话”是由甄妮演唱的哪首歌曲",
        "answer": "鲁冰花"
    },
    {
        "question": "由郭富城演唱的2001年中国甲A联赛的主题典叫什么",
        "answer": "动起来"
    },
    {
        "question": "《花儿为什么这样红》是哪一部60年代的经典电影主题曲",
        "answer": "冰山上的来客"
    },
    {
        "question": "港剧《怒火街头》中律师罗力亚的扮演者是哪位著名男演员",
        "answer": "郑嘉颖"
    },
    {
        "question": "英国空想社会主义家托马斯·莫尔创作的一部描写世外桃源般的理想王国的小说是",
        "answer": "乌托邦"
    },
    {
        "question": "美国作家塞林格唯一的一部描写一个十几岁少年的内心世界长篇小说是什么",
        "answer": "麦田里的守望者"
    },
    {
        "question": "比喻自告奋勇，自己推荐自己担任某项工作，我们通常说是什么人自荐",
        "answer": "毛遂"
    },
    {
        "question": "我们常在用自己粗浅的见解引出别人高明的意见时说抛什么引玉",
        "answer": "砖"
    },
    {
        "question": "蛋壳的“壳”是一个多音字，请问它的另一个读音是什么",
        "answer": "qiao"
    },
    {
        "question": "恐吓的“吓”是一个多音字，请问它的另一个读音是什么",
        "answer": "Xia"
    },
    {
        "question": "影视剧中经常有小朋友在街头吆喝着“号外号外”请问小朋友是在兜售什么东西",
        "answer": "报纸"
    },
    {
        "question": "京剧《苏三起解》中苏三蒙冤落难关押在当时哪个县的监狱中",
        "answer": "洪洞县"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，绰号为“矮脚虎”的人是谁",
        "answer": "王英"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，鲁肃的字是什么",
        "answer": "子敬"
    },
    {
        "question": "周恩来故居位于江苏的哪个城市",
        "answer": "淮安"
    },
    {
        "question": "素有“密尔王室，股胧重地”的昌平位于我国的哪个城市",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "在2012伦敦奥运会跆拳道女子49公斤决赛中夺得金牌的是哪位中国运动员",
        "answer": "吴静钰"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会中美国男篮“梦十队”中总得分最多并效力于雷霆队的是谁",
        "answer": "杜兰特"
    },
    {
        "question": "电影《画皮》《画壁》《四大名捕》的导演是哪位香港金像奖主席",
        "answer": "陈嘉上"
    },
    {
        "question": "经常作为LOGO被文艺青年穿在身上的拉丁美洲马克思主义革命家是谁",
        "answer": "切格瓦拉"
    },
    {
        "question": "2012年8月成功着陆在火星的美国第一辆核动力驱动火星车叫什么号",
        "answer": "好奇号"
    },
    {
        "question": "战国时期规模最大的一次战役，四十万赵军被秦军活埋的战役叫什么",
        "answer": "长平之战"
    },
    {
        "question": "明朝正统年间，明英宗被蒙古瓦剌部落俘虏事件史称什么",
        "answer": "土木堡之变"
    },
    {
        "question": "曹植的《七步诗》中，“煮豆燃豆萁”的下一句是什么",
        "answer": "豆在釜中泣"
    },
    {
        "question": "杜秋娘的诗《金缕衣》中“花开堪折直须折”的下一句是",
        "answer": "莫待无花空折枝"
    },
    {
        "question": "古代能够将自己手中的物品作抵押典换成钱的机构叫什么",
        "answer": "当铺"
    },
    {
        "question": "武侠小说的大内高手大内密探中“大内”是指保护什么地方的高手",
        "answer": "皇宫"
    },
    {
        "question": "中国的地图板块像一只“雄鸡”，那两支“鸡脚”分别是台湾省和哪个省",
        "answer": "海南"
    },
    {
        "question": "中国的地图板块像一只“雄鸡”，位于鸡头嘴巴处的是我国哪个省",
        "answer": "黑龙江省"
    },
    {
        "question": "电影《狄仁杰之通天帝国》《龙门飞甲》的导演是",
        "answer": "徐克"
    },
    {
        "question": "台湾偶像剧《下一站幸福》的男主角任光晞是由哪位男演员扮演",
        "answer": "吴建豪"
    },
    {
        "question": "获得2000年悉尼奥运会女子羽毛球单打冠军的人是中国哪位湘籍球员",
        "answer": "龚智超"
    },
    {
        "question": "效力于国际米兰队，身披22号球衣的前锋是哪位阿根廷国脚",
        "answer": "米利托"
    },
    {
        "question": "鲁迅在《纪念刘和珍君》中“不在沉默中爆发”的下一句是",
        "answer": "就在沉默中灭亡"
    },
    {
        "question": "“噫吁兮，危乎高哉”出自李白的哪首诗",
        "answer": "蜀道难"
    },
    {
        "question": "任贤齐主演的《神雕侠侣》的主题曲是",
        "answer": "任逍遥"
    },
    {
        "question": "歌曲《那女孩对我说》的原唱是哪位歌手",
        "answer": "黄义达"
    },
    {
        "question": "俄罗斯语义中表示“征服东方”的终年不冻的港口城市叫什么",
        "answer": "海参崴"
    },
    {
        "question": "被誉为“中国园林之母”，“中国四大园林之首”的苏州的哪个园林",
        "answer": "拙政园"
    },
    {
        "question": "自称“鉴湖女侠”的近代民主革命志士是",
        "answer": "秋瑾"
    },
    {
        "question": "清朝与慈禧两宫并尊，称母后皇太后的是谁",
        "answer": "慈安"
    },
    {
        "question": "“零点乐队”的主唱并出演《奋斗》中“猪头”一角的是谁",
        "answer": "周晓鸥"
    },
    {
        "question": "Beyond乐队中的鼓手是谁",
        "answer": "叶世荣"
    },
    {
        "question": "源于周星驰的电影，我们通常说的“旺财”是指什么动物",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "源于周星驰的电影，我们通常说的“小强”是指什么动物",
        "answer": "蟑螂"
    },
    {
        "question": "俗语中我们常说“不见什么不掉泪”",
        "answer": "棺材"
    },
    {
        "question": "俗话中我们常说“不见什么动物不撒鹰”",
        "answer": "兔子"
    },
    {
        "question": "小品《吃面条》《警察与小偷》是朱时茂和哪位“光头”小品演员的代表作",
        "answer": "陈佩斯"
    },
    {
        "question": "“这个可以有”“着急穿跑偏了”“苏格兰调情”是哪个小品的台词",
        "answer": "不差钱"
    },
    {
        "question": "我们形容一个人很懒常说“衣来伸手”的下一句是什么",
        "answer": "饭来张口"
    },
    {
        "question": "表示事情要长远打算我们常用的成语“放长线”的下一句是",
        "answer": "钓大鱼"
    },
    {
        "question": "《军旗》中按棋子的大小排列顺序紧接在“司令”后面的是什么长",
        "answer": "军长"
    },
    {
        "question": "《军旗》中按棋子的大小排列顺序紧接在“营长”后面的是什么长",
        "answer": "连长"
    },
    {
        "question": "“诸葛一生为谨慎，吕端大事不糊涂”这句话是毛泽东送给我国哪位元帅的",
        "answer": "叶剑英"
    },
    {
        "question": "毛泽东曾形容我国哪位元帅“意志坚如铁，度量大如海”",
        "answer": "朱德"
    },
    {
        "question": "台湾女子组合SHE中的Selina的老公是谁",
        "answer": "张承中"
    },
    {
        "question": "2012年8月14日上映，谢霆锋刘青云杨幂井柏然等主演的悬疑枪战电影是",
        "answer": "《消失的子弹》"
    },
    {
        "question": "与泰国隔着湄公河相望的老挝首都是",
        "answer": "万象"
    },
    {
        "question": "中国最高的大河是位于西藏的什么江",
        "answer": "雅鲁藏布江"
    },
    {
        "question": "2003年1月登上过男子乒乓球选手世界排名第一宝座的德国著名乒乓球运动员是",
        "answer": "蒂姆·波尔"
    },
    {
        "question": "有着“骇客”称号，出手姿势奇特运动能力极佳的NBA小牛队球员是谁",
        "answer": "肖恩马里昂"
    },
    {
        "question": "《射雕英雄传》中，郭靖跟铁木真的哪个儿子结拜后互称安达",
        "answer": "托雷"
    },
    {
        "question": "小说《天龙八部》中乔峰的亲生父亲叫什么名字",
        "answer": "萧远山"
    },
    {
        "question": "北魏时期的君主原来的姓氏是",
        "answer": "拓跋"
    },
    {
        "question": "战国时提出了“连横”政策，并两次担任秦相的纵横家是",
        "answer": "张仪"
    },
    {
        "question": "苏宁集团董事长兼总裁是哪位企业家",
        "answer": "张近东"
    },
    {
        "question": "被誉为台湾“经营之王”，台塑集团的创始人是谁",
        "answer": "王永庆"
    },
    {
        "question": "windows系统下，窗口标题栏右侧的三个按钮分别是最小化最大化（还原）和什么",
        "answer": "关闭"
    },
    {
        "question": "现行广为使用的一种图像（视频）处理手段将影像特定区域模糊看上去有一个个的小格子组成称为打什么",
        "answer": "马赛克"
    },
    {
        "question": "拍完照可以立即生成相片的相机我们通常叫做什么",
        "answer": "拍立得"
    },
    {
        "question": "空难事故发生后，人们常常的救援现场寻找的记寻飞机信息的仪器叫什么",
        "answer": "黑匣子"
    },
    {
        "question": "第一次世界大战的时间是1914年到哪一年",
        "answer": "1918年"
    },
    {
        "question": "美国独立战争的领导者，最后成为美国总统的是谁",
        "answer": "华盛顿"
    },
    {
        "question": "李白的诗歌“我寄愁心与明月”的下一句是",
        "answer": "随风直到夜郎西"
    },
    {
        "question": "白居易《长恨歌》中，“在天愿作比翼鸟”下一句是",
        "answer": "在地愿为连理枝"
    },
    {
        "question": "迪斯尼公司的《玩具总动员》牛仔警长的名字叫胡迪，太空骑警的名字叫",
        "answer": "巴斯光年"
    },
    {
        "question": "《哈利波特》中，魁地奇这项比赛中，带有银色翅膀的小金球叫什么",
        "answer": "金色飞贼"
    },
    {
        "question": "蔡依林的现任男友，同时担任歌曲《玩爱之徒》MV男主角的是谁",
        "answer": "锦荣"
    },
    {
        "question": "今年伦敦奥运会十米跳台跳水比赛中声称被闪光灯干拢而七跳夺得铜牌的英国选手是谁",
        "answer": "戴利"
    },
    {
        "question": "古代颜色中“杏色”指的是什么颜色",
        "answer": "黄色"
    },
    {
        "question": "古代颜色中“赤色”指的是什么颜色",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "在英语中，名词用哪个字母标记",
        "answer": "N"
    },
    {
        "question": "在英语中，动词用哪个字母标记",
        "answer": "V"
    },
    {
        "question": "在《新华字典》中，按照笔画的顺序，“一横一撇一捺”可以写成哪个汉字",
        "answer": "大"
    },
    {
        "question": "在《新华字典》中，按照笔画的顺序，“一横一横一竖一横”可以写成哪个汉字",
        "answer": "王"
    },
    {
        "question": "杜拉斯小说改编的电影《情人》的男主角是哪位香港男演员",
        "answer": "梁家辉"
    },
    {
        "question": "电影《狄仁杰之通天帝国》中饰演武则天的是谁",
        "answer": "刘嘉玲"
    },
    {
        "question": "亚洲最东点和北美洲最西点之间的海峡叫什么",
        "answer": "白令海峡"
    },
    {
        "question": "世界上最深的海沟是",
        "answer": "马里亚纳海沟"
    },
    {
        "question": "东汉灵帝时期，张让赵忠等宦官乱政推动了东汉灭亡进入三国时期，这些宦官合称为什么",
        "answer": "十常侍"
    },
    {
        "question": "唐朝时常被武则天带在身边的女官，有“巾帼宰相”之称的女子是",
        "answer": "上官婉儿"
    },
    {
        "question": "曹操《短歌行》中，“青青子衿”下一句是",
        "answer": "悠悠我心"
    },
    {
        "question": "在白居易的《琵琶行》中“千呼万唤始出来”的下一句是",
        "answer": "犹抱琵琶半遮面"
    },
    {
        "question": "改良蒸汽机并且名字被命名成功率的单位的是哪位英国发明家",
        "answer": "瓦特"
    },
    {
        "question": "世界上第一只克隆羊叫什么名字",
        "answer": "多利"
    },
    {
        "question": "伦敦奥运会男子三米板跳水亚军，何姿的男友是哪位运动员",
        "answer": "秦凯"
    },
    {
        "question": "被称为“狮王”的德国传奇门将是谁",
        "answer": "卡恩"
    },
    {
        "question": "数学符号“+∞”表示的是什么意思",
        "answer": "正无穷大"
    },
    {
        "question": "数学符号波浪的等号“≈”表示的是什么意思",
        "answer": "约等于"
    },
    {
        "question": "英国著名F1赛车手，09年获得总冠军的是谁",
        "answer": "巴顿"
    },
    {
        "question": "高考中的“文综”指的是哪三门科目",
        "answer": "地理历史政治"
    },
    {
        "question": "我们用哪三个数字表示我国重点支持的创建世界一流和高水平的大学",
        "answer": "985"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，“碧眼儿坐镇江东”是指谁在江东一带割据",
        "answer": "孙权"
    },
    {
        "question": "宗旨是“驱除鞑虏，恢复中华，创立合众政府”的近代中国第一个革命团体是",
        "answer": "兴中会"
    },
    {
        "question": "金庸小说《笑傲江湖》中，被称为“魔教”的是位于黑木崖的哪个教派",
        "answer": "日月神教"
    },
    {
        "question": "金庸小说《笑傲江湖》中，“万里独行”是谁的绰号",
        "answer": "田伯光"
    },
    {
        "question": "法国大革命推翻的波旁王朝当时的执政君主是谁",
        "answer": "路易十六"
    },
    {
        "question": "卢浮宫前著名的玻璃金字塔是哪位华人建筑设计师设计的",
        "answer": "贝聿铭"
    },
    {
        "question": "电视剧《新三国》中饰演美女貂蝉的大陆女演员是谁",
        "answer": "陈好"
    },
    {
        "question": "前花儿乐队的主唱是谁",
        "answer": "大张伟"
    },
    {
        "question": "电视剧中拍戏的时候，导演在开始时会喊“action”，那么在暂停的时候会喊什么",
        "answer": "pause"
    },
    {
        "question": "在规范的标点符号中，省略号有几个点",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "成语中形容人的胆子小，像哪种动物一样",
        "answer": "老鼠"
    },
    {
        "question": "成语中形容人身体轻盈，轻功了得，身体轻如什么动物一样",
        "answer": "燕子"
    },
    {
        "question": "相传杨贵妃泡温泉的温泉池叫做什么",
        "answer": "华清池"
    },
    {
        "question": "位于杭州飞来峰和北高峰之间，有名“云林禅寺”的是哪个著名的景点",
        "answer": "灵隐寺"
    },
    {
        "question": "96年版的100美元钞票上印的是哪位美国总统的头像",
        "answer": "富兰克林"
    },
    {
        "question": "轮于文汇PK贺媛"
    },
    {
        "question": "情人节时情侣间通常送哪种花来表达爱意",
        "answer": "玫瑰花"
    },
    {
        "question": "情人节时情侣间通常送哪种甜食来表达爱意",
        "answer": "巧克力"
    },
    {
        "question": "小明的语文外语的平均分是80分，他语文得了90分，请问他的外语得了几分",
        "answer": "70"
    },
    {
        "question": "在一个直角三角形中，两条直角边的长分别是3和4，请问它的斜边长是多少",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "我国著名的华东五市是杭州无锡南京苏州和哪个城市",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "秦代的长城西起临洮，东至我国东北地区与朝鲜相邻的什么江",
        "answer": "鸭绿江"
    },
    {
        "question": "电影《武侠》中，饰演侦探徐百九的是哪位台湾男明星",
        "answer": "金城武"
    },
    {
        "question": "电影《阮玲玉》当中，饰演阮玲玉的是我国哪位著名的女演员",
        "answer": "张曼玉"
    },
    {
        "question": "我们常说的谚语“王子犯法与什么人同罪”",
        "answer": "庶民"
    },
    {
        "question": "民间谚语“天有不测风云”的下一句是什么",
        "answer": "人有旦夕祸福"
    },
    {
        "question": "《隋唐演义》中，隋唐英雄榜上排名第一的是李元霸，那么排名第二的是哪位武将",
        "answer": "宇文成都"
    },
    {
        "question": "清朝时期被誉为“清词三大家”之一，著有词合集《纳兰词》的词人是谁",
        "answer": "纳兰性德/容若"
    },
    {
        "question": "解放战争时期的三大战役中，以和平解放北平作为结束的是哪一场",
        "answer": "平津战役"
    },
    {
        "question": "1978年在安徽哪个村实施的“包产到户”制拉开了改革开放的序幕",
        "answer": "小岗村"
    },
    {
        "question": "我国C1驾照的有效期是几年",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "我国道路交通违法行为累积记分，周期满分为几分",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "披萨是一种广受人们喜爱的食物，请问披萨发源于哪个欧洲国家",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "世界第一枚邮票出现在哪个欧洲国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "王菲的歌曲《传奇》中的歌词“想你是你在天边”下一句是什么",
        "answer": "想你是你在眼前"
    },
    {
        "question": "周杰伦的歌曲《七里香》中唱到“窗外的什么在电线杆上多嘴”",
        "answer": "麻雀"
    },
    {
        "question": "因三峰并峙，形似笔架，又被称为“笔架山”的东山岭景区在我国哪个省",
        "answer": "海南"
    },
    {
        "question": "我国著名的商王朝后期都城遗址“殷墟”是哪个省的古迹",
        "answer": "河南"
    },
    {
        "question": "在电视剧《还珠格格1》中，饰演容嬷嬷一角的是我国哪位女演员",
        "answer": "李明启"
    },
    {
        "question": "在喜剧片《人在囧途》中，扮演“资深”挤奶工牛耿的是内地哪位演员",
        "answer": "王宝强"
    },
    {
        "question": "中国象棋界的一代宗师，曾获得过14次全国个人赛冠军的人是谁",
        "answer": "胡荣华"
    },
    {
        "question": "荷兰足球运动员罗本效力于哪支德甲球队",
        "answer": "拜仁慕尼黑"
    },
    {
        "question": "英语缩写MAY代表的是几月份",
        "answer": "五月"
    },
    {
        "question": "英文缩写SAT代表的是星期几",
        "answer": "星期六"
    },
    {
        "question": "俗语说“来者不善”的下一句是什么",
        "answer": "善者不来"
    },
    {
        "question": "俗语说“疑人不用”的下一句是什么",
        "answer": "用人不疑"
    },
    {
        "question": "电影《侏罗纪公园》中，主要讲了哪种已经灭绝的动物的故事",
        "answer": "恐龙"
    },
    {
        "question": "出自《疯狂的石头》中，“别摸我”是哪个著名汽车品牌",
        "answer": "宝马"
    },
    {
        "question": "由田震演唱，送给中国女足的一首著名歌曲叫什么",
        "answer": "风雨彩虹铿锵玫瑰"
    },
    {
        "question": "歌曲《童年》中，“等待着下课，等待着放学”后面一句是什么",
        "answer": "等待游戏的童年"
    },
    {
        "question": "《项羽本纪》的作者是谁",
        "answer": "司马迁"
    },
    {
        "question": "西藏历史上创立的第一个政权的人是谁",
        "answer": "松赞干布"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，一百单八将中外号“活阎罗”的好汉是哪一位",
        "answer": "阮小七"
    },
    {
        "question": "《西游记》中，被封为“净坛使者”的是哪位人物",
        "answer": "猪八戒"
    },
    {
        "question": "“飞人”乔丹除了为人熟知的23号球衣外，还曾在1995年复出时短暂的穿过几号球衣",
        "answer": "45号"
    },
    {
        "question": "西班牙球员法布雷加斯是从英超的哪支球队转会至巴萨的",
        "answer": "阿森纳"
    },
    {
        "question": "金庸的小说《倚天屠龙记》中，明教光明左使杨逍的女儿叫什么",
        "answer": "杨不悔"
    },
    {
        "question": "《倚天屠龙记》中，峨眉派的创始人是哪位武学宗师",
        "answer": "郭襄"
    },
    {
        "question": "被明成祖朱棣篡位，明朝的第二个皇帝是谁",
        "answer": "朱允炆"
    },
    {
        "question": "第二次世界大战后的东京审判中，被判处绞刑的日本罪行最大的甲级战犯是谁",
        "answer": "东条英机"
    },
    {
        "question": "中国第一部电影的名字叫什么",
        "answer": "定军山"
    },
    {
        "question": "国产谍战大片《风声》中，白小年这一角色由哪位前“小虎队”成员饰演",
        "answer": "苏有朋"
    },
    {
        "question": "歌曲《军港之夜》的原唱者是哪位出演过《奋斗》中杨晓芸母亲这一角色的著名歌手",
        "answer": "苏小明"
    },
    {
        "question": "曾被萧敬腾黄小琥等歌手翻唱过的经典歌曲《新不了情》的原唱是哪位台湾女歌手",
        "answer": "万芳"
    },
    {
        "question": "上个世纪台湾电影界著名的“二林”是林青霞和哪位著名女演员",
        "answer": "林凤娇"
    },
    {
        "question": "毛泽东诗歌《长征》中，“红军不怕远征难”的下一句是什么",
        "answer": "万水千山只等闲"
    },
    {
        "question": "辛弃疾的词“众里寻他千百度，蓦然回首”的下一句是",
        "answer": "那人却在灯火阑珊处"
    },
    {
        "question": "在新浪微博中输入话题时，在话题两段会有什么符号来表示",
        "answer": "#/井号"
    },
    {
        "question": "电影《风声》中，饰演“老枪”吴志国这一角色的是哪位著名的内地男演员",
        "answer": "张涵予"
    },
    {
        "question": "港剧《怒火街头》中，饰演男主角罗力亚的是哪位当红小生",
        "answer": "郑嘉颖"
    },
    {
        "question": "《封神榜》中，邓九公的女儿土行孙的妻子是谁",
        "answer": "邓婵玉"
    },
    {
        "question": "填表时，表格上写有英文“TEL”一栏中，是需要填写说明内容",
        "answer": "电话号码"
    },
    {
        "question": "填表时，表格上写有英文“SEX”一栏中，是需要填写说明内容",
        "answer": "性别"
    },
    {
        "question": "传说中后羿的妻子，从人间飞升到月亮的是谁",
        "answer": "嫦娥"
    },
    {
        "question": "八仙过海的神话中，哪位神仙是拄着拐杖的",
        "answer": "铁拐李"
    },
    {
        "question": "古典诗歌里用来比喻恩爱夫妻，传说中的雄雌总是一起飞的鸟，名叫什么鸟",
        "answer": "比翼鸟"
    },
    {
        "question": "请问，孑孓是哪种害虫的幼虫",
        "answer": "蚊子"
    },
    {
        "question": "夺得2012年欧冠联赛冠军的切尔西是五大联赛中哪个联赛的队员",
        "answer": "英超"
    },
    {
        "question": "多特蒙德是五大联赛哪个联赛中的球队",
        "answer": "德甲"
    },
    {
        "question": "我国福建省的简称是什么",
        "answer": "闽"
    },
    {
        "question": "我国湖南省的简称是什么",
        "answer": "湘"
    },
    {
        "question": "唐代诗人刘禹锡的《乌衣巷》中，“旧时王谢堂前燕”的下一句",
        "answer": "飞入寻常百姓家"
    },
    {
        "question": "《天堂向左，深圳向右》《伊甸樱桃》等作品的作者是哪位著名的70后网络作家",
        "answer": "慕容雪村"
    },
    {
        "question": "电视剧《双面胶》《蜗居》是根据哪位作家同名小说改编的",
        "answer": "六六"
    },
    {
        "question": "系列电影《无间道1》和《无间道2》中，饰演老大韩琛这一角色的是哪位著名香港演员",
        "answer": "曾志伟"
    },
    {
        "question": "98版电视剧《还珠格格》中，心狠手辣的皇后的扮演者是哪位女演员",
        "answer": "戴春荣"
    },
    {
        "question": "鼎是古代烹煮用的器物，一般有几只“耳朵”",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "人在野外要注意防寒，海拔每上升1000米，气温会下降多少度",
        "answer": "6℃"
    },
    {
        "question": "日常生活使用的5号电池有两极，正极用什么符号表示",
        "answer": "加号"
    },
    {
        "question": "在数学的几何证明题中，“∵”表示什么意思",
        "answer": "因为"
    },
    {
        "question": "2012年七夕节当天，内地男演员李晨在微博上高调宣布与哪位女演员的恋情",
        "answer": "张馨予"
    },
    {
        "question": "汪明荃的丈夫，在电影《大话西游》中，饰演唐僧的香港艺人叫什么",
        "answer": "罗家英"
    },
    {
        "question": "请问墨西哥的首都是哪个城市",
        "answer": "墨西哥城"
    },
    {
        "question": "台北著名的渔人码头情人桥位于哪个镇",
        "answer": "淡水"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《唐伯虎点秋香》中，华府武状元喜欢的丫鬟叫什么",
        "answer": "石榴姐"
    },
    {
        "question": "电影《大笑江湖》的主题曲是由我国哪位小品演员演唱的",
        "answer": "小沈阳"
    },
    {
        "question": "著名的《四库全书》修书于我国清朝哪位皇帝在位时期",
        "answer": "乾隆"
    },
    {
        "question": "北宋后期被官府选为宫廷烧御用瓷器的是哪个名窑",
        "answer": "汝窑"
    },
    {
        "question": "经典台词“向我开炮”出自影片《英雄儿女》中哪位人物之口",
        "answer": "王成"
    },
    {
        "question": "上世纪70年代的儿童片《闪闪的红星》中，祝新运在剧中扮演的是哪个角色",
        "answer": "潘冬子"
    },
    {
        "question": "苏轼的《惠崇春江晚景》中“竹外桃花三两枝”的下一句是什么",
        "answer": "春江水乱鸭先知"
    },
    {
        "question": "出自杜牧《寄扬州韩绰判官》中，“二十四桥明月夜”下一句是",
        "answer": "玉人何处教吹箫"
    },
    {
        "question": "“三星”“ＬＧ”“现代”都是哪个国家的顶尖企业",
        "answer": "韩国"
    },
    {
        "question": "率先完成了工业革命的是哪个国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "比喻乘机拿走别人的东西，我们会说是顺手牵走哪种动物",
        "answer": "羊"
    },
    {
        "question": "我们常说哪种动物举起臂膀抵挡车子，来比喻人不自量力",
        "answer": "螳螂"
    },
    {
        "question": "西甲联赛中，被称为“银河战舰”的是哪支球队",
        "answer": "皇家马德里"
    },
    {
        "question": "绰号“魔兽”的NBA球员霍华德近日从魔术队转会至哪支球队",
        "answer": "湖人队"
    },
    {
        "question": "请问，黔是我国哪个省的简称",
        "answer": "贵州"
    },
    {
        "question": "请问，鄂是我国哪个省的简称",
        "answer": "湖北"
    },
    {
        "question": "冬天我们通过搓手来取暖是运用了哪种物理现象",
        "answer": "摩擦生热"
    },
    {
        "question": "著名的四大吝啬鬼之一的泼留希金出自哪位作者笔下",
        "answer": "果戈理"
    },
    {
        "question": "著名女排运动员周苏红的前夫是哪位前男排运动员",
        "answer": "汤淼"
    },
    {
        "question": "“花儿在风中笑弯了腰”这句话运用的修辞手法是",
        "answer": "拟人"
    },
    {
        "question": "“父爱如山”这句话运用的修辞手法是",
        "answer": "比喻"
    },
    {
        "question": "水的气体形态被称作什么",
        "answer": "水蒸气/水汽"
    },
    {
        "question": "水的固体形态被称作什么",
        "answer": "冰"
    },
    {
        "question": "历史上著名的“七王之乱”发生在哪个朝代",
        "answer": "西汉"
    },
    {
        "question": "唐朝“安史之乱”中的“史”指的是谁",
        "answer": "史思明"
    },
    {
        "question": "在港剧《法证先锋》中，饰演医生古泽琛的是哪位香港著名男演员",
        "answer": "林文龙"
    },
    {
        "question": "生活中我们把额头上的短发称为什么",
        "answer": "刘海"
    },
    {
        "question": "表示做事不自量力经常会说用什么碰石头",
        "answer": "鸡蛋"
    },
    {
        "question": "中国石油工人的典范，有“铁人”之称的大庆石油工人是",
        "answer": "王进喜"
    },
    {
        "question": "费俊龙聂海胜是神州几号的航天员",
        "answer": "神舟六号"
    },
    {
        "question": "在周杰主演的电视剧《少年包青天》中，饰演八贤王这一角色的是我国哪位著名表演艺术家",
        "answer": "陈道明"
    },
    {
        "question": "由陈思成导演的《北京爱情故事》中，吴狄的扮演者是哪位内陆男明星",
        "answer": "李晨"
    },
    {
        "question": "2002年韩日世界杯上韩国队的主力门将是谁",
        "answer": "李云在"
    },
    {
        "question": "中国篮球史上里程碑式人物，CBA上海队老板是哪位球员",
        "answer": "姚明"
    },
    {
        "question": "焦恩俊主演的电视剧《小李飞刀》中，孙小红的扮演者是哪位台湾著名女演员",
        "answer": "贾静雯"
    },
    {
        "question": "由周星驰执导的电影《长江七号》当中，饰演袁老师的是我国哪位著名的女演员",
        "answer": "张雨绮"
    },
    {
        "question": "糖尿病患者的表现是尿中含什么糖过高",
        "answer": "葡萄糖"
    },
    {
        "question": "软饮料又称无醇饮料，那么软饮料共同特征是不含什么成分",
        "answer": "酒精"
    },
    {
        "question": "我国首条城市高架轨道交通线是哪个直辖市开通的",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "爱琴海是希腊文明的摇篮，那么爱琴海属于哪片海域的一部分",
        "answer": "地中海"
    },
    {
        "question": "小说《天龙八部》中，乔峰的亲生父亲叫什么名字",
        "answer": "萧远山"
    },
    {
        "question": "金庸的小说《神雕侠女》中，杨过的父亲是谁",
        "answer": "杨康"
    },
    {
        "question": "《白马非马》《素颜》等歌曲是哪位内地新生代歌手的代表作",
        "answer": "许嵩"
    },
    {
        "question": "歌曲《美酒加咖啡》《又见炊烟》《南海姑娘》的原唱是哪位女歌手",
        "answer": "邓丽君"
    },
    {
        "question": "外号是“核弹头”的舍甫琴科目前效力于哪支球队",
        "answer": "基辅迪纳摩"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会的男子羽毛球单打决赛上，林丹战胜了哪位选手获得冠军",
        "answer": "李宗伟"
    },
    {
        "question": "原属于俄罗斯，1867年被俄国人以720万美元的价格出售的美国的州叫什么",
        "answer": "阿拉斯加"
    },
    {
        "question": "世界上最大的内陆国是哪个位于中亚地区的国家",
        "answer": "哈萨克斯坦"
    },
    {
        "question": "在李世民发动的“玄武门之变”中，他杀死了自己的长兄李建成和哪位兄弟",
        "answer": "李元吉"
    },
    {
        "question": "清朝末年作为西方列强建立大使馆而存在的“使馆区”是北京的哪条巷子",
        "answer": "东交民巷"
    },
    {
        "question": "在港剧《洗冤录》中，法官宋慈的饰演者是哪位香港男演员",
        "answer": "欧阳震华"
    },
    {
        "question": "有“水女孩”之称，在电影《LOVE》中，与陈意涵有大量对手戏的台湾女歌手是谁",
        "answer": "郭采洁"
    },
    {
        "question": "电视剧《寻秦记》改编自哪位香港武侠小说家编写的同名小说",
        "answer": "黄易"
    },
    {
        "question": "韩寒出版的《三重门》的手稿集叫什么名字",
        "answer": "《光明与磊落》"
    },
    {
        "question": "对近代中国影响巨大的《天演论》是哪位翻译家最著名的译作",
        "answer": "严复"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《功夫》中，一句经典台词“一支穿云箭”的下一句是什么",
        "answer": "千军万马来相见"
    },
    {
        "question": "塞万提斯的作品《堂吉诃德》中，堂吉诃德侍从的名字叫什么",
        "answer": "桑丘"
    },
    {
        "question": "黑龙江的支流，也是中国与俄罗斯的界河是哪条江",
        "answer": "乌苏里江"
    },
    {
        "question": "ISO14000是指国际哪方面的体系认证",
        "answer": "环境"
    },
    {
        "question": "轮乔乔PK林悦"
    },
    {
        "question": "文字处理软件word的图标上有哪个英文字母",
        "answer": "W"
    },
    {
        "question": "计算和制表软件excel的图标上有哪个英文字母",
        "answer": "X"
    },
    {
        "question": "“萨摩耶”“哈士奇”“吉娃娃”都是哪种动物的种类名",
        "answer": " 狗"
    },
    {
        "question": "《论语》中，孔子说：非礼勿听非礼勿言非礼勿动以及什么",
        "answer": "非礼勿视"
    },
    {
        "question": "奥运会比赛时，在运动员名字后面有“CAN”表示该名运动员来自哪个国家",
        "answer": "加拿大"
    },
    {
        "question": "2012年网络游戏盛会“chinajoy”在我国哪个城市举办",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "《哈利波特》电影中主角哈利波特的宠物海德薇是一只什么动物",
        "answer": "猫头鹰"
    },
    {
        "question": "电影《拯救大兵瑞恩》中大兵是哪国人",
        "answer": "美国人"
    },
    {
        "question": "维多利亚港位于香港和哪个半岛之间",
        "answer": " 九龙"
    },
    {
        "question": "被称为“非洲最西南端”的是哪个岬角",
        "answer": "好望角"
    },
    {
        "question": "苏迪曼杯是世界那个运动项目的混合团体锦标赛事",
        "answer": " 羽毛球"
    },
    {
        "question": "曾经中国游泳队的“五朵金花”是指钱红林莉杨文意王晓红和谁",
        "answer": "庄泳"
    },
    {
        "question": "中国历史上第一次鸦片战争的导火线是哪次事件",
        "answer": " 虎门销烟"
    },
    {
        "question": "“破釜沉舟”这个成语出自哪场项羽与秦朝军队之间的战争",
        "answer": "巨鹿之战"
    },
    {
        "question": "我国著名京剧演员梅葆玖是哪位京剧名角的儿子",
        "answer": "梅兰芳"
    },
    {
        "question": "拥有《征途》等网游的巨人集团的创始人及现任董事张是谁",
        "answer": "史玉柱"
    },
    {
        "question": "在阳历中闰年有多少天",
        "answer": "366"
    },
    {
        "question": "2012是我国建国多少年",
        "answer": "63"
    },
    {
        "question": "我们通常将人与人之间的分离成为什么分飞",
        "answer": "劳燕"
    },
    {
        "question": "脚气病是因为缺少哪一种维生素",
        "answer": "维生素B"
    },
    {
        "question": "人类器官中唯一有再生功能的器官是五脏中的哪一个",
        "answer": " 肝脏（五脏：心肝脾胃肾）"
    },
    {
        "question": "被我们称为十八般兵器中的“君子”的是哪一样兵器",
        "answer": "剑"
    },
    {
        "question": "北宋著名的“杨家将”的故事中，杨家使用的最出名的兵器是哪一种",
        "answer": " 杨家枪"
    },
    {
        "question": "在几何学中，钝角是大于多少度的角",
        "answer": "90度"
    },
    {
        "question": "在直角三角形中，三角形的一个锐角是30度，那另一个锐角是多少度",
        "answer": "60度"
    },
    {
        "question": "在其河畔诞生了电影团体“左岸派”的塞纳河是欧洲哪个国家的著名河流",
        "answer": " 法国"
    },
    {
        "question": "德国著名景点勃兰登堡门的所在地是德国的哪个城市",
        "answer": "柏林"
    },
    {
        "question": "“布鲁斯”因为其英文音译在音乐中又被常称为什么调",
        "answer": "蓝调"
    },
    {
        "question": "巴西足球的风格我们常用哪种巴西传统舞蹈来命名",
        "answer": " 桑巴"
    },
    {
        "question": "为人民服务的楷模雷锋同志的故乡是湖南省哪个被称为“楚汉名城”的城市",
        "answer": "长沙"
    },
    {
        "question": "著名景点叹息桥位于意大利的哪座城市",
        "answer": "威尼斯"
    },
    {
        "question": "姜文导演的电影《让子弹飞》中，周润发所扮演的恶霸叫什么名字",
        "answer": "黄四郎"
    },
    {
        "question": "“筷子兄弟”的电影《老男孩》中筷子兄弟模仿了那位美国已故摇滚巨星",
        "answer": "迈克尔杰克逊"
    },
    {
        "question": "相传《三国演义》中“水镜先生”的三个徒弟分别是诸葛亮庞统和谁",
        "answer": "徐庶"
    },
    {
        "question": "战国时期，秦国在统一中国的过程中最先消灭的是哪个诸侯国",
        "answer": " 韩国"
    },
    {
        "question": "被称为“国姓爷”，赶走了荷兰殖民主义者收复祖国领土台湾的明末清初的军事家是谁",
        "answer": "郑成功"
    },
    {
        "question": "2012年法网女子单打冠军是谁",
        "answer": " 莎拉波娃"
    },
    {
        "question": "杨晨转会德国法兰克福队踢球前，是国内哪支足球队俱乐部的球员",
        "answer": "北京国安"
    },
    {
        "question": "经典红白机游戏坦克大战中，玩家自己的总部是一个什么动物的图标",
        "answer": "鹰"
    },
    {
        "question": "游戏《愤怒的小鸟》中，黑色的小鸟发射后单击鼠标会释放什么技能",
        "answer": "炸弹"
    },
    {
        "question": "老泽东的词《七律·长征》中“五岭逶迤腾巨浪”的下一句什么",
        "answer": "乌蒙磅礴走泥丸"
    },
    {
        "question": "王维《山居秋暝》中“随意春芳歇”的下一句是什么",
        "answer": "王孙自可留"
    },
    {
        "question": "我们一般用哪个英文字母来表示信息单位“兆”",
        "answer": "M"
    },
    {
        "question": "十进制计数单位中，千万之后的单位是哪个",
        "answer": "亿"
    },
    {
        "question": "现行九年制义务教育的课本中提到，最小的自然数是多少",
        "answer": "0"
    },
    {
        "question": "分数四分之一换算成小数是多少",
        "answer": "0.25"
    },
    {
        "question": "生活中的豆腐是用哪种豆类制成的",
        "answer": "大豆/黄豆"
    },
    {
        "question": "“建筑施工安全”的“三宝”的物品是指安全带安全网和什么",
        "answer": "安全帽"
    },
    {
        "question": "法网大满贯中，法网比赛场地是红土，温网的比赛场地是什么",
        "answer": "草地"
    },
    {
        "question": "《足球之夜》主持人，并且是《天下足球》制片人的是哪位足球解说员",
        "answer": "刘建宏"
    },
    {
        "question": "有歌曲《安妮》《一场游戏一场梦》的是哪位80年代台湾流行乐坛巨星",
        "answer": "王杰"
    },
    {
        "question": "代表作有《北京的桥》《三百六十五个祝福》的是内地哪位男歌手",
        "answer": "蔡国庆"
    },
    {
        "question": "盛产白银，被称为“白银之国”的是哪个美洲国家",
        "answer": "墨西哥"
    },
    {
        "question": "避暑胜地庐山位于江西省哪座城市",
        "answer": "九江市"
    },
    {
        "question": "中国男子110米跨栏项目中有“南刘北史”的说法，南刘是刘翔，北史是谁",
        "answer": "史冬鹏"
    },
    {
        "question": "中国女排现任的主教练是谁",
        "answer": "俞觉敏"
    },
    {
        "question": "德国历史上被称为“铁血宰相”的人和谁?俾斯麦"
    },
    {
        "question": "被誉为“鞠躬精粹，死而后已”的是三国时期蜀汉哪位军师",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "我国三国时期的名医华佗是被哪位大枭雄所杀",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "《战国策》中，“攻无不克”的下一句是什么",
        "answer": "战无不胜"
    },
    {
        "question": "林则徐书房中的自勉联中，“海纳百川”后一句是什么",
        "answer": "有容乃大"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会上，我国那位击剑运动员获得了男子花剑的金牌",
        "answer": " 雷声"
    },
    {
        "question": "纳什转会NBA湖人俱乐部后选择十号球衣是源于对哪位巴萨队足球队巨星的致敬",
        "answer": "梅西"
    },
    {
        "question": "歌手孙楠的前妻是哪位出演过《抬头见喜》等电视剧的小品演员",
        "answer": "买红妹"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，绰号为“浪里白条”的是那个梁山好汉",
        "answer": "张顺"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，火烧连营之计是哪位东吴将领的计谋",
        "answer": "陆逊"
    },
    {
        "question": "被称为“天下第一奇观”的石林位于我国哪个省",
        "answer": "云南"
    },
    {
        "question": "以呈现世界名胜微缩模型而闻名的“世界之窗”景区最早键设在广东的哪个城市",
        "answer": "深圳"
    },
    {
        "question": "“汉初三杰”萧何张良和韩信最后辅佐哪位皇帝建立了汉朝",
        "answer": "刘邦"
    },
    {
        "question": "八路军建立的第一个敌后抗日根据地是哪个抗日根据地",
        "answer": "晋察冀革命根据地"
    },
    {
        "question": "张艺谋的电影《三枪拍案惊奇》中，饰演老板娘的女演员是谁",
        "answer": "闫妮"
    },
    {
        "question": "电影《翻滚吧，阿信》中的阿信是有哪位台湾男演员扮演",
        "answer": "彭于晏"
    },
    {
        "question": "古龙小说《七种武器》中的第二种，被称为“最成功的暗器”的是哪一种武器",
        "answer": "孔雀翎"
    },
    {
        "question": "《神雕侠侣》中，杨过在全镇教学武拜的师傅是谁",
        "answer": "赵志敬"
    },
    {
        "question": "东欧国家罗马利亚的首都是哪个有“欢乐之城”美誉的城市",
        "answer": "布加勒斯特"
    },
    {
        "question": "以发行邮票闻名于世，夹在瑞士与奥地利之间的弹丸小国叫什么",
        "answer": "列支敦士顿"
    },
    {
        "question": "唐代诗人孟郊的《游子吟》中“谁言寸草心”得下一句是什么",
        "answer": "报得三春晓"
    },
    {
        "question": "王勃《送杜少府之任蜀》中“城阙辅三秦”的下一句是什么",
        "answer": "风烟望五津"
    },
    {
        "question": "“唱念坐打”是我国哪个戏曲剧种中常用的表现形式",
        "answer": "京剧"
    },
    {
        "question": "“抖包袱”是我国哪种“说学逗唱”有关的曲艺形式的术语",
        "answer": "相声"
    },
    {
        "question": "我国常在影视剧中听到郎中说“恭喜达大人，夫人是喜脉”请问，“喜脉”指哪种生理现象",
        "answer": "怀孕"
    },
    {
        "question": "“喜结连理”常被人们用来形容哪种形式",
        "answer": "结婚"
    },
    {
        "question": "我国对世界杯足球赛的第一次转播时的男解说员是",
        "answer": "宋世雄"
    },
    {
        "question": "今年伦敦奥运会中，点燃花瓣火炬的年轻运动员一共有多少人",
        "answer": "7人"
    },
    {
        "question": "冯小刚的经典电影《大撒把》《不见不散》都有着共同的女主角，是哪位女明星",
        "answer": "徐帆"
    },
    {
        "question": "在黄晓明版的《大汉天子》中饰演东方朔的老牌男演员是谁",
        "answer": "陈道明"
    },
    {
        "question": "前中国国家男子篮球队的主力后卫，现八一双鹿队主教练是",
        "answer": "阿的江"
    },
    {
        "question": "奥运会女子体操比赛的项目是自由操跳马高低杠和什么项目组成",
        "answer": "平衡木"
    },
    {
        "question": "“香山红叶”是我国哪个城市的著名风景",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "与四川贵州广西西藏同时相连的省是",
        "answer": "云南"
    },
    {
        "question": "“马头琴”是我国哪个少数民族的传统乐器",
        "answer": "蒙古族"
    },
    {
        "question": "“刘三姐”是我国广西那个少数民族民间传说中的人物",
        "answer": "壮族"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中的俗语“病来如山倒”的下一句是什么",
        "answer": "病去如抽丝"
    },
    {
        "question": "在我国，税收的特点是“取之于民”和什么",
        "answer": "用之于民"
    },
    {
        "question": "伦敦奥运会中国女排主攻手，被称为“大梅”的是哪位运动员",
        "answer": "王一梅"
    },
    {
        "question": "2008年北京奥运会上获得10米跳台金牌，令中国队“八金”梦断的是澳大利亚男子跳水运动员是谁",
        "answer": "马修"
    },
    {
        "question": "表演了《吃元宵》《开粥厂》《逗你玩》等相声名段的相声泰斗是",
        "answer": "马三立"
    },
    {
        "question": "陈佩斯的父亲，曾出演过《白毛女》《红色娘子军》等电影的优秀表演艺术家是谁",
        "answer": "陈强"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，“矮脚虎”王英的妻子，外号“一丈青”的是那位女中豪杰",
        "answer": "扈三娘"
    },
    {
        "question": "网球名将阿加西的妻子是哪位女子网球运动员",
        "answer": "格拉芙"
    },
    {
        "question": "《绝望主妇》主演之一伊娃朗格利亚是NBA马刺队那位球员的前妻",
        "answer": "托尼帕克"
    },
    {
        "question": "轮李立成PK王莎"
    },
    {
        "question": "我们在电视剧中听到的道教的咒语常用“太上老君什么令”",
        "answer": "急急如律令"
    },
    {
        "question": "元朝时由马可波罗传到意大利的奶制冷冻甜食是什么",
        "answer": "冰激凌/雪糕"
    },
    {
        "question": "《三十六计》之一，诸葛亮在兵力单薄的情况下，为掩饰空虚，对司马懿用的疑兵之计是",
        "answer": "空城计"
    },
    {
        "question": "《三十六计》中的最后一计，俗语常说“三十六计”的下一句是",
        "answer": "走为上计"
    },
    {
        "question": "罗马是哪个国家的首都",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "汉堡，慕尼黑，法兰克福都是欧洲哪个国家的著名城市",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "资深影视演员李明启在赵薇版《还珠格格》中扮演的是哪个角色",
        "answer": "容嬷嬷"
    },
    {
        "question": "在电视剧《还珠格格》中，金锁最后嫁给了谁",
        "answer": "柳青"
    },
    {
        "question": "《西游记》中，鱼精“灵感大王”本是哪位菩萨莲花池里养大的金鱼",
        "answer": "观音菩萨"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，“巧姐儿”是贾琏和谁的孩子",
        "answer": "王熙凤"
    },
    {
        "question": "林俊杰的代表作《江南》的开篇唱到“风到了这里就是粘，粘住过客的什么”",
        "answer": "思念"
    },
    {
        "question": "王力宏的《我们的歌》中“情人总分分合合，可是我们却怎么”",
        "answer": "越爱越深"
    },
    {
        "question": "“斗酒诗百篇”说的是哪位唐代诗人",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "“三人行，必有我师焉。”是我国古代哪位教育家的名言",
        "answer": "孔子"
    },
    {
        "question": "《寂寞在唱歌》《一直很安静》是哪位已故女歌手的代表作",
        "answer": "阿桑"
    },
    {
        "question": "代表作有《旅行的意义》《华丽的冒险》，被歌迷亲切称为“陈老师”的是哪位台湾创作型女歌手",
        "answer": "陈绮贞"
    },
    {
        "question": "“帮我照顾我好七舅姥爷”是情景喜剧《武林外传》中哪位角色的经典台词",
        "answer": "燕小六"
    },
    {
        "question": "现效力于英超曼城队，因在欧洲杯上错失单刀球机会被网友戏称为在球场上“思考人生”的著名球员是谁",
        "answer": "巴洛特利"
    },
    {
        "question": "原中国体操女队队长杨云的丈夫，是哪位著名体操运动员",
        "answer": "杨威"
    },
    {
        "question": "“沉鱼落雁，闭月羞花”指的是西施，貂蝉，王昭君和历史上哪位美女",
        "answer": "杨玉环/杨贵妃"
    },
    {
        "question": "相传“露马脚”的典故是我国古代哪位皇帝的皇后",
        "answer": "朱元璋"
    },
    {
        "question": "因为在北美独立战争和美国的建国中扮演最重要的角色而被尊称为“美国国父”的人是谁",
        "answer": "乔治.华盛顿"
    },
    {
        "question": "现任美国驻华大使的是哪位美籍华裔政治家",
        "answer": "骆家辉"
    },
    {
        "question": "西甲皇家马德里队现任主教练，绰号“魔力鸟”的是谁",
        "answer": "何塞.穆里尼奥"
    },
    {
        "question": "20世纪巴西最伟大的足球明星之一，被称为“球王”的人是谁",
        "answer": "贝利"
    },
    {
        "question": "歌曲《当你孤单你会想起谁》《北极星的眼泪》的演唱者是哪位马来西亚男歌手",
        "answer": "张栋梁"
    },
    {
        "question": "“孤独的孩子你是造物的恩宠”出自罗大佑演唱的哪首歌曲",
        "answer": "你的样子"
    },
    {
        "question": "中国的十二生肖中，不属于自然界动物的是哪一个",
        "answer": "龙"
    },
    {
        "question": "中国野生动物保护协会的会徽图案是中国哪种国宝动物",
        "answer": "大熊猫"
    },
    {
        "question": "歌曲《暖暖》《宁夏》是马来西亚哪位著名歌手的歌曲",
        "answer": "梁静茹"
    },
    {
        "question": "代表作品有《不浪漫罪名》《一场游戏一场梦》的是哪位著名男歌星",
        "answer": "王杰"
    },
    {
        "question": "我国的国球指的是哪项体育运动",
        "answer": "乒乓球"
    },
    {
        "question": "泰格伍兹是“四大绅士运动”中哪一类的著名运动员",
        "answer": "高尔夫"
    },
    {
        "question": "诗句“无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来”出自哪位诗人之手",
        "answer": "杜甫"
    },
    {
        "question": "“在天愿作比翼鸟，在地愿为连理枝”出自哪位唐朝诗人所写的《长恨歌》",
        "answer": "白居易"
    },
    {
        "question": "情人节时，通常情侣们除了赠送玫瑰外，还会赠送哪种零食",
        "answer": "巧克力"
    },
    {
        "question": "通常我们吃薯条时蘸取的一种红色酸味的酱汁是什么",
        "answer": "番茄酱"
    },
    {
        "question": "孔尚任《桃花扇》中名句，“一带妆楼临水盖，家家粉影照婵娟”描写的是南京哪条河的繁华景象",
        "answer": "秦淮河"
    },
    {
        "question": "词集《漱玉词》是哪位宋朝著名女词人所著",
        "answer": "李清照"
    },
    {
        "question": "林俊杰在歌曲《曹操》中唱到曹操他“一心要拿什么地方，用阴谋阳谋明说暗夺淡漠”",
        "answer": "荆州"
    },
    {
        "question": "王力宏在歌曲《你不知道的事》的开篇唱着问道“哪种昆虫眨几次眼睛才学会飞行”",
        "answer": "蝴蝶"
    },
    {
        "question": "世界上著名的“时尚之都”米兰位于欧洲哪个国家",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "位于美国纽约附近，手上高举火炬，被誉为“美国的象征”是哪座著名雕像",
        "answer": "自由女神像"
    },
    {
        "question": "电影《搜索》中饰演资深电视人陈若兮的是国内哪位著名女演员",
        "answer": "姚晨"
    },
    {
        "question": "成龙主演的电影《宝贝计划》中，“百达通”的饰演者是哪位香港男演员",
        "answer": "古天乐"
    },
    {
        "question": "《爱丽丝梦游仙境》中，爱丽丝在下完一盘国际象棋后，通过什么看到了另一个世界",
        "answer": "镜子"
    },
    {
        "question": "今年7月份正式宣布退役，绰号“超级波波”的意大利著名前锋是谁",
        "answer": "菲利普.因扎吉"
    },
    {
        "question": "率领西班牙男子足球队夺得2012年欧洲杯的主教练叫什么名字",
        "answer": "博斯克"
    },
    {
        "question": "著名的美索不达米亚平原位于五大洲中的哪个大洲",
        "answer": "亚洲"
    },
    {
        "question": "肯尼亚是属于五大洲中的哪个大洲的国家",
        "answer": "非洲"
    },
    {
        "question": "“豆浆油条”是我们常吃的早晨，哪位知名歌手就有首歌叫《豆浆油条》",
        "answer": "林俊杰"
    },
    {
        "question": "龙卷风是一种自然灾害气象，我国台湾哪位歌手有首同名歌曲",
        "answer": "周杰伦"
    },
    {
        "question": "名句“山不在高，有仙则名，水不在深，有龙则灵”是刘禹锡的哪篇文章",
        "answer": "陋室铭"
    },
    {
        "question": "“君不见黄河之水天上来，奔流到海不复回。”是出自著名诗人李白哪部作品中的名句",
        "answer": "将进酒"
    },
    {
        "question": "我国哪位元帅曾参加领导或指挥过“百团大战”“抗美援朝”",
        "answer": "彭德怀"
    },
    {
        "question": "“护国战争”发起者之一，与小凤仙的故事广为人知的民国将军是谁",
        "answer": "蔡锷"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中梅超风最为人熟知的爪法是什么",
        "answer": "九阴白骨爪"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，江湖人称“铜尸”，并与梅超风私定终身的人是谁",
        "answer": "陈玄风"
    },
    {
        "question": "以“汤团”闻名的宁波市是我国哪个省的城市",
        "answer": "浙江"
    },
    {
        "question": "“太湖明珠”无锡是我国哪个省的城市",
        "answer": "江苏"
    },
    {
        "question": "俗话说“福无双至”的后半句是什么",
        "answer": "祸不单行"
    },
    {
        "question": "俗话说“乘兴而来”的后半句是什么",
        "answer": "败兴而归"
    },
    {
        "question": "歌曲《最近比较烦》的原唱是周华健，品冠和哪位台湾著名音乐人",
        "answer": "李宗盛"
    },
    {
        "question": "歌手光良与品冠曾经的组合叫什么名字",
        "answer": "无印良品"
    },
    {
        "question": "《福尔摩斯探案全集》中，福尔摩斯身边帮助他探案的退休军医叫什么",
        "answer": "华生"
    },
    {
        "question": "自诩“白衣卿相”，又称“柳三变”的是哪位北宋词人",
        "answer": "柳永"
    },
    {
        "question": "唐代诗人李白字“太白”，那么白居易的字是什么",
        "answer": "乐天"
    },
    {
        "question": "蓬莱，东营，莱芜是我国哪个省的城市",
        "answer": "山东"
    },
    {
        "question": "由工匠李春设计并建造的赵州桥位于哪个省",
        "answer": "河北"
    },
    {
        "question": "“凤凰台上凤凰游，凤去台空江自流”是哪位唐代诗人的名句",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "著名女词人李清照的名句“常记溪亭日暮”的下一句是什么",
        "answer": "沉醉不知归路"
    },
    {
        "question": "居里夫人曾两次获得诺贝尔奖，一项是诺贝尔物理学家，另一项是什么奖",
        "answer": "化学奖"
    },
    {
        "question": "美国历史上出过老布什，克林顿，小布什等多位总统的是哪座著名学府",
        "answer": "耶鲁大学"
    },
    {
        "question": "我国现役军官的军衔中，将官军衔分为上将，中将和什么",
        "answer": "少将"
    },
    {
        "question": "我国现役军官的军衔分为：将官，校官和什么三个等级",
        "answer": "尉官"
    },
    {
        "question": "“非淡泊无以明志，非宁静无以致远”是出自三国时期哪位名士的《诫子书》",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "“文人相轻，自古而然”这句话出自曹操的哪个儿子的《典论.论文》",
        "answer": "曹丕"
    },
    {
        "question": "经济发展地区“京津唐”中“津”指的是我国哪个直辖市",
        "answer": "天津"
    },
    {
        "question": "我国四川成都的市话是什么花",
        "answer": "芙蓉花"
    },
    {
        "question": "童话《绿野仙踪》中，女主人公多萝西养的宠物“托托”是只什么动物",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "短篇小说《麦琪的礼物》中，男女主人公在什么节日前一天为彼此精心准备了礼物",
        "answer": "圣诞节"
    },
    {
        "question": "中国著名网球教练员姜山是哪位中国女子网球运动员的丈夫",
        "answer": "李娜"
    },
    {
        "question": "世界冠军王义夫是我国哪项体育运动的运动员",
        "answer": "射击"
    },
    {
        "question": "张艺谋执导的哪部影片获得第50届柏林国际电影节“银熊奖”",
        "answer": "我的父亲母亲"
    },
    {
        "question": "七大洲中面积排名第二的是哪个大洲",
        "answer": "非洲"
    },
    {
        "question": "桂林山水甲天下，哪的山水甲桂林",
        "answer": "阳朔"
    },
    {
        "question": "“雄关漫道真如铁，而今迈步从头越”是哪位伟人的豪言",
        "answer": "毛泽东"
    },
    {
        "question": "“冬天到了，春天还会远吗",
        "answer": "”出自哪位英国诗人"
    },
    {
        "question": "被称作“袋鼠之国”的是哪个国家",
        "answer": "澳大利亚"
    },
    {
        "question": "目前世界上第二高的建筑多伦多塔位于哪个国家",
        "answer": "加拿大"
    },
    {
        "question": "电视剧《幸福像花儿一样》中，饰演“杜鹃”的是哪位女演员",
        "answer": "孙俪"
    },
    {
        "question": "由赵薇，潘粤明主演的一部根据林语堂同名小说改编的电视剧是什么",
        "answer": "京华烟云"
    },
    {
        "question": "哪部著作的发表标志着马克思主义的诞生",
        "answer": "共产党宣言"
    },
    {
        "question": "目前已知的世界上第一部比较完整的成文法典《汉摩拉比法典》成书于哪个古代文明古国",
        "answer": "古巴比伦"
    },
    {
        "question": "鲁迅的《狂人日记》第一次发表在哪本刊物上",
        "answer": "新青年"
    },
    {
        "question": "《文心雕龙.知音》中“操千曲而知音”的下一句是什么",
        "answer": "观千剑而识器"
    },
    {
        "question": "轮潘骏PK张长海"
    },
    {
        "question": "早饭吃的好，午饭吃的饱，那么晚饭呢",
        "answer": "晚饭吃的少"
    },
    {
        "question": "有关气象的谚语“朝霞不出门”的下一句是什么",
        "answer": "晚霞行千里"
    },
    {
        "question": "通常家中的热水器，热水的开关标注为红色，而冷水的开关标注为什么颜色",
        "answer": "蓝色"
    },
    {
        "question": "西方人认为哪一个数字因和“星期五”生命时会发生不好的事而被忌讳",
        "answer": "13"
    },
    {
        "question": "哪位代表作有《同桌的你》的男歌手在2011年因醉驾被判入狱六个月",
        "answer": "高晓松"
    },
    {
        "question": "“你问我爱你有多深，我爱你有几分”这是出自哪首歌中的歌词",
        "answer": "月亮代表我的心"
    },
    {
        "question": "清代钱鹤滩的《明日歌》中“明日复明日”的下一句是什么",
        "answer": "明日何其多"
    },
    {
        "question": "金庸小说中的“降龙十八掌”的第一式叫什么名字",
        "answer": "亢龙有海"
    },
    {
        "question": "不用信封就可以投寄的卡片一般被称为什么",
        "answer": "明信片"
    },
    {
        "question": "全家老小合拍的相片常被称为什么",
        "answer": "全家福"
    },
    {
        "question": "生活中我们常把一些数值大．难以计算机的数据比喻成“什么数字”",
        "answer": "天文数字"
    },
    {
        "question": "生活中我们把一些难认的文字或难看懂的文章，形容像“看什么”一样",
        "answer": "天书"
    },
    {
        "question": "演员在拍摄过程中出现失误或笑场而不能达到最付款效果的镜头，常用哪两个英文字母来表示",
        "answer": "NG"
    },
    {
        "question": "电影的拍摄部分已经完成，或者个别的演员拍完他个人的戏，我们常用哪个电影术语来表示",
        "answer": "杀青"
    },
    {
        "question": "米开朗琪罗的著名雕像《大卫》位于欧洲的哪个国家",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "芦笙节是我国哪个少数民族的传统节日",
        "answer": "苗族"
    },
    {
        "question": "有“中国酒都”之称的宜宾在我国哪个省",
        "answer": "四川"
    },
    {
        "question": "有“东方太阳城”之称的日照在哪个省",
        "answer": "山东省"
    },
    {
        "question": "马戏团中惹人发笑，奇装异服的角色，一般被称为什么",
        "answer": "小丑"
    },
    {
        "question": "我们神话传说中，哪位神仙左手拿金元宝，右手拿玉如意，脚踩铜钱",
        "answer": "财神爷"
    },
    {
        "question": "人们常说的“金玉其外”下一句是",
        "answer": "败絮其中"
    },
    {
        "question": "论语中“敏而好学”的下一句是",
        "answer": "不耻下问"
    },
    {
        "question": "世界四大洋中面积最小的是什么洋",
        "answer": "北冰洋"
    },
    {
        "question": "与著名的“百慕大三角”相似，造成过许多船只神秘失踪的“魔海龙三角”位于哪个大洋",
        "answer": "太平洋"
    },
    {
        "question": "花式九球是哪种球类体育运动的项目",
        "answer": "台球"
    },
    {
        "question": "获得2008年北京奥运会冠军的张宁是哪个项目的运动员",
        "answer": "羽毛球"
    },
    {
        "question": "传统的贵州五个爵位分别是公爵，侯爵，伯爵，男爵和什么爵位",
        "answer": "子爵"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中，孙悟空变成了哪种水果，被黄眉大王吃到肚子里",
        "answer": "西瓜"
    },
    {
        "question": "《七侠五义》中“五鼠”的“锦毛鼠”叫什么名字",
        "answer": "白玉堂"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中“温酒斩华雄”的是哪位名将",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "淘宝网卖家交易达到1万笔以上的会有网店上有一个什么标志",
        "answer": "皇冠"
    },
    {
        "question": "在网上购买商品，由卖家来承担快递费用，我们常用哪两个字表示",
        "answer": "包邮"
    },
    {
        "question": "“童叟无欺”中“童”指的是儿童，“叟”指的是什么人",
        "answer": "老人"
    },
    {
        "question": "苏轼词《江城子》上，“左牵黄，右擎苍”中，“黄”指的什么动物",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "著名的撒尿小孩铜像“小于廉”位于哪个国家",
        "answer": "比利时"
    },
    {
        "question": "历史上著名的戴安娜王妃因车祸死于哪个城市",
        "answer": "巴黎"
    },
    {
        "question": "近期于内地公映，由王全安导演，改编自陈忠实的小说的电影是哪一部",
        "answer": "白鹿原"
    },
    {
        "question": "在系列电影《暮光之城》中，由罗伯特·帕丁森饰演的吸血鬼男主角叫什么名字",
        "answer": "爱德华"
    },
    {
        "question": "现今欧洲大陆仅存的大公国，位于欧洲西北部，与德国法国比利时接壤的国家是哪个",
        "answer": "卢森堡"
    },
    {
        "question": "经典名曲《相思风雨中》原唱是由汤宝如跟哪位男歌手合作的",
        "answer": "张学友"
    },
    {
        "question": "“走吧，走吧，人总要学着自己长大”是张艾嘉原唱的哪首歌的歌词",
        "answer": "爱的代价"
    },
    {
        "question": "有“新加坡国父”之称的政治家，现任新加坡总理李显龙的父亲是谁",
        "answer": "李光耀"
    },
    {
        "question": "河南嵩山少林寺的现任方丈是谁",
        "answer": "释永信"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，宋江的妻子并且被宋江所杀的人是谁",
        "answer": "阎婆惜"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，妙玉在大观园中的修行处是什么庵",
        "answer": "栊翠庵"
    },
    {
        "question": "香港影视作品中的不法分子会把警察称呼为什么",
        "answer": "条子"
    },
    {
        "question": "我们常把家中的独生子称作“小皇帝”，把独生女称作什么",
        "answer": "小公主"
    },
    {
        "question": "在许多商业条款中，商家会强调保留“最终什么权利”达到自我保护的目的",
        "answer": "最终解释权"
    },
    {
        "question": "在我国学生在大学本科中毕业之后可获得什么学位",
        "answer": "学士学位"
    },
    {
        "question": "在谭家明执导的影片《父子》中，饰演“父亲”的是哪位香港天王级艺人",
        "answer": "郭富城"
    },
    {
        "question": "在电影《画皮2》中，哪位男演员出演一了天狼国捉妖师一角",
        "answer": "费翔"
    },
    {
        "question": "“黄袍加身”说的是宋朝哪个开国皇帝的故事",
        "answer": "赵匡胤"
    },
    {
        "question": "秦国成为战国七雄中实力最强的国家，主要原因是重用了谁进行了变法",
        "answer": "商鞅变法"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中继承了诸葛亮志，带领蜀军伐魏的将领是谁",
        "answer": "姜维"
    },
    {
        "question": "曹操曾说：“马儿不死，吾无葬地也”，其中“马儿”指的是后来的哪位蜀国大将",
        "answer": "马超"
    },
    {
        "question": "与香港导演陈可辛生有一个女儿的喜剧女演员是谁",
        "answer": "吴君如"
    },
    {
        "question": "陈凯歌导演的前妻是哪位著名文人",
        "answer": "洪晃"
    },
    {
        "question": "传说陈阿娇托司马相如写了一篇什么文字来感动汉武帝",
        "answer": "长门赋"
    },
    {
        "question": "金庸小说《鹿鼎记》中，“天地会”的总舵主叫什么名字",
        "answer": "陈近南"
    },
    {
        "question": "金庸小说《神雕侠侣》中一直想收叫郭衰为徒的蒙古国师是谁",
        "answer": "金轮法王"
    },
    {
        "question": "战国时期，曾与孙膑一同师从鬼谷子，并且设计陷害孙膑的魏国将领是谁",
        "answer": "庞涓"
    },
    {
        "question": "北宋有四位最著名的书法家“苏黄米蔡”，其中“黄”是指谁",
        "answer": "黄庭坚"
    },
    {
        "question": "帝国大厦位于美国哪座城市",
        "answer": "纽约"
    },
    {
        "question": "澳大利亚最大的城市是哪一座",
        "answer": "悉尼"
    },
    {
        "question": "我国相关法律规定，在租赁合同中，租赁期限几个月以上要采用局面形式",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "我国相关法律规定，在租赁合同中，租赁期限不能超过几十年",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "武侠小说中，人物告别常说：“此处不留爷”，下一句是什么",
        "answer": "自有留爷处"
    },
    {
        "question": "古时候占山为王的山寨头领会把抢来的妻子称为“什么夫人”",
        "answer": "压寨夫人"
    },
    {
        "question": "鲁迅在《故乡》中，比喻杨二嫂叉腰双脚站立的姿势像一个什么文具",
        "answer": "圆规"
    },
    {
        "question": "鲁迅的《阿长与山海经》中，阿长睡觉的时候会摆出一个什么字的形状",
        "answer": "大字"
    },
    {
        "question": "隋朝郡主的姓氏是什么",
        "answer": "杨"
    },
    {
        "question": "古代著名百科全书《吕氏春秋》中的吕氏是指春秋时期哪位著名政治家",
        "answer": "吕不韦"
    },
    {
        "question": "李商隐的《夜雨寄北》，“君问归来未有期”的下一句是什么",
        "answer": "巴山夜雨涨秋池"
    },
    {
        "question": "“宝剑锋从磨砺出”的下一句是什么",
        "answer": "梅花香自苦寒来"
    },
    {
        "question": "与TVB电视剧同名，宋代宋慈所著世界上第一部系统法医医学著名是什么",
        "answer": "洗冤录"
    },
    {
        "question": "“千足虫”是哪种昆虫的俗称",
        "answer": "蜈蚣"
    },
    {
        "question": "清朝“八旗”中的上三旗是正黄旗，正白旗和什么旗",
        "answer": "镶黄旗"
    },
    {
        "question": "从秦代以后，用玉雕刻的皇帝的印章的专用名称是什么",
        "answer": "玉玺"
    },
    {
        "question": "天安门前一对汉白玉雕龙的柱子，柱顶横插云形石，这种传统建筑被称为什么",
        "answer": "华表"
    },
    {
        "question": "北魏时，郦道元以记载河道水系为主的综合性地理著作是哪部",
        "answer": "水经注"
    },
    {
        "question": "太平天国后期，洪仁干提出的向西方资本主义学习的方案叫什么",
        "answer": "资政新篇"
    },
    {
        "question": "1861年，恭亲王奕訢与慈禧太后合谋发动哪一场政变，成功夺取了政权",
        "answer": "辛酉政变"
    },
    {
        "question": "抗战期间由国立北京大学．国立清华大学和私立南开大学临时组建的学校叫什么",
        "answer": "西南联大"
    },
    {
        "question": "曾经的NBA“小牛队三剑客”是诺维茨基芬利和哪一位球星",
        "answer": "纳什"
    },
    {
        "question": "以左右开弓和独特的杆法著称，绰号“火箭”的英国斯诺克球手是谁",
        "answer": "罗尼·奥沙利文"
    },
    {
        "question": "唐诗“山围故国周遭在，潮打空城寂寞回”的作者是谁",
        "answer": "刘禹锡"
    },
    {
        "question": "“明月装饰了你的窗子，你装饰了别人的梦”是哪位诗人的作品",
        "answer": "卞之琳"
    },
    {
        "question": "“不入虎穴，不得虎子”最早是哪位“弃笔从戎”的汉朝使臣说的",
        "answer": "班超"
    },
    {
        "question": "《人间词话》的作者是我国哪位国学大师的代表作",
        "answer": "王国维"
    },
    {
        "question": "普法战争结束后，法国被迫割让的是阿尔蒴斯和哪个地区",
        "answer": "洛林"
    },
    {
        "question": "我国的哪个邻国的首都是伊斯兰堡",
        "answer": "巴基斯坦"
    },
    {
        "question": "我国的干支纪年法，轮回一次的时间是几十年",
        "answer": "六"
    },
    {
        "question": "通常男女分工合作，事半功倍，我们常说“男女搭配”的下一句是什么",
        "answer": "干活不累"
    },
    {
        "question": "大金塔上佛教朝拜圣地之一，它位于哪个亚洲国家",
        "answer": "缅甸"
    },
    {
        "question": "柬埔寨最大的城市是哪座城市",
        "answer": "金边"
    },
    {
        "question": "在电视剧《潜行狙击》中饰演“Laughing哥”的演员是谁",
        "answer": "谢天华"
    },
    {
        "question": "台湾歌手陶喆的父亲叫什么名字",
        "answer": "陶大伟"
    },
    {
        "question": "古代“六艺”中的“射”指的是",
        "answer": "射箭"
    },
    {
        "question": "被后世称为儒家“五常”的是仁义礼智还有哪种品格",
        "answer": "信"
    },
    {
        "question": "在名著《三国演义》中，凤雏庞统死于哪个城",
        "answer": "落凤坡"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，诸葛亮“挥泪斩马谡”是因为哪个事件",
        "answer": "失街亭"
    },
    {
        "question": "《唱支山歌给党听》经哪位藏族歌手演绎，流传全国经久不衰",
        "answer": "才旦卓玛"
    },
    {
        "question": "渴望的主题曲《好人一生平安》的原唱是我国哪位歌手",
        "answer": "李娜"
    },
    {
        "question": "令皇帝怒喝：文臣个个可杀的重大朝案是哪个皇帝在位时发生的",
        "answer": "崇祯"
    },
    {
        "question": "秦始皇第十八子，后世称为“秦二世”，他姓嬴，名叫什么",
        "answer": "胡亥"
    },
    {
        "question": "我们常用哪两个字母表示水溶液的酸碱度",
        "answer": "pH"
    },
    {
        "question": "物理中压强是用哪个大写字母表示",
        "answer": "P"
    },
    {
        "question": "庄子的《逍遥游》中讲到，“北冥有鱼”其名为什么",
        "answer": "鲲"
    },
    {
        "question": "道有说的“三清”有玉清元始天尊，上清通天教主和太清谁",
        "answer": "太上老君"
    },
    {
        "question": "在冯小刚执导的电影《集结号》中扮演谷子地的是哪位男演员",
        "answer": "张涵予"
    },
    {
        "question": "2012年上映，梁朝伟周迅王学兵主演，改编自麦家原著《暗算》的电影叫什么名字",
        "answer": "听风者"
    },
    {
        "question": "有“大耳朵杯”之称的圣伯莱德杯是什么国际足球比赛的冠军奖杯",
        "answer": "欧洲冠军联赛"
    },
    {
        "question": "以“微笑刺客”伊塞亚·托马斯领衔的坏孩子军团曾经是哪支NBA球队的球员",
        "answer": "活塞"
    },
    {
        "question": "古典戏剧《西厢记》的作者是谁",
        "answer": "王实甫"
    },
    {
        "question": "老舍的名著《骆驼祥子》中祥子的老婆叫什么名字",
        "answer": "虎妞"
    },
    {
        "question": "在卡通《麦兜故事》中，春田花花幼稚园的校长是由哪位香港男演员配音的",
        "answer": "黄秋生"
    },
    {
        "question": "代表作有《女篮五号》《红色娘子军》《天云山传奇》《芙蓉镇》的我国导演是",
        "answer": "谢晋"
    },
    {
        "question": "被称为“香港财爷”，2009年获颁香港特别行政区大紫荆星章的是谁",
        "answer": "唐英年"
    },
    {
        "question": "北京时间2008年9月15号，美国第四大投资银行破产，请问它的名称是什么",
        "answer": "雷曼兄弟"
    },
    {
        "question": "德国现任总理是安格拉·默克尔，那么她的上一任是谁",
        "answer": "格哈德·施罗德"
    },
    {
        "question": "2012年奥巴马竞选的美国总统候选人是谁",
        "answer": "罗姆尼"
    },
    {
        "question": "新贵州集团的代表人物，独立派的首领，自任为“护国主”的英国人是谁",
        "answer": "克伦威尔"
    },
    {
        "question": "韩红演唱的歌曲《天路》歌颂的是哪一条铁路",
        "answer": "青藏铁路"
    },
    {
        "question": "由约翰尼·德普薇诺娜·瑞德主演的电影《剪刀手爱德华》的导演是谁",
        "answer": "蒂姆·波顿"
    },
    {
        "question": "古代四大美男之一，屈原的徒弟叫什么名字",
        "answer": "宋玉"
    },
    {
        "question": "“青春版”昆曲《牡丹亭》是由哪位著名作家主持制作的",
        "answer": "白先勇"
    },
    {
        "question": "轮杨博珊PK姚征云"
    },
    {
        "question": "有着“万塔之邦”美誉的是哪个东南亚国家",
        "answer": "缅甸"
    },
    {
        "question": "摩纳哥公国三面被哪个欧洲国家包围",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "郎中本是官名，从宋代开始“郎中”是对从事什么职业的人的尊称",
        "answer": "医生"
    },
    {
        "question": "足球比赛中的“板凳球员”是什么意思",
        "answer": "替补"
    },
    {
        "question": "纯羊绒的含绒量应达到百分之多少以上",
        "answer": "95%"
    },
    {
        "question": "在我国电度表上的一度电表示每小时耗电量为多少瓦",
        "answer": "1千瓦"
    },
    {
        "question": "演唱过《死性不改》等歌曲，由张致恒与关智斌两位香港偶像组成的团体名字叫",
        "answer": "Boy’z"
    },
    {
        "question": "由阿sa和阿娇组成的香港女子歌唱组合名字叫",
        "answer": "twins"
    },
    {
        "question": "NBA球队中坐落于明尼苏达的是哪支球队",
        "answer": "森林狼"
    },
    {
        "question": "效力于瑞典国家足球队的头号中锋“伊布”的全名是",
        "answer": "伊布拉希莫维奇"
    },
    {
        "question": "小学语文课文《难忘的一天》中，提出“计算机的普及要从娃娃抓起”的是哪位伟人",
        "answer": "邓小平"
    },
    {
        "question": "中国共产党历史上的第一个土地法是在哪个革命根据地实施的土地法",
        "answer": "井冈山"
    },
    {
        "question": "瑞士联合银行国际足球联合会总部位于哪个城市",
        "answer": "苏黎世"
    },
    {
        "question": "曾举办过冬奥会，并是诺贝尔和平奖颁奖地是在挪威的哪座城市",
        "answer": "奥斯陆"
    },
    {
        "question": "在我国古代一般“梨园子弟”是代指学习什么的",
        "answer": "戏曲"
    },
    {
        "question": "小说《少年维特之烦恼》是德国哪位作家的作品",
        "answer": "歌德"
    },
    {
        "question": "人体最后长出的四颗牙，民间也称为“痒痒事牙”的是哪种牙齿",
        "answer": "智齿"
    },
    {
        "question": "越剧起源于我国哪个省",
        "answer": "浙江省"
    },
    {
        "question": "菜籽油是由哪种植物的籽压榨出来的食用油",
        "answer": "油菜"
    },
    {
        "question": "常用于制作扣肉，猪腹部肥瘦相间的肉被我们称为什么",
        "answer": "五花肉"
    },
    {
        "question": "在军训列队训练时，要求横排和竖排队伍对齐时，应发出怎样的口令",
        "answer": "向右（左）看齐"
    },
    {
        "question": "在军训列队训练时，与稍息口令对应的是什么口令",
        "answer": "立正"
    },
    {
        "question": "鲁迅启蒙老师寿镜吾老先生，在他的三味书屋里对学生施行体罚所用的木板叫什么",
        "answer": "戒尺"
    },
    {
        "question": "中老年恋爱常被称为什么恋",
        "answer": "黄昏恋"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，孙二娘的外号是",
        "answer": "母夜叉"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，柴进的外号是",
        "answer": "小旋风"
    },
    {
        "question": "美国著名的国家公园，也是世界上第一个国家公园的是哪一座",
        "answer": "黄石公园"
    },
    {
        "question": "藏语意为心中的明月，别名为“中甸”的是我国云南省的哪个地方",
        "answer": "香格里拉"
    },
    {
        "question": "李白的诗歌《秋浦歌》中，“白发三千丈”的下一句是什么",
        "answer": "缘愁似个长"
    },
    {
        "question": "出自《毛主席诗词》的一首七律诗中“钟山风雨起苍黄”的下一句是",
        "answer": "百万雄师过大江"
    },
    {
        "question": "阿胶是哪种动物的皮去毛后残缺而成的胶",
        "answer": "驴"
    },
    {
        "question": "中药中常用的一味药“地龙”是指什么动物",
        "answer": "蚯蚓"
    },
    {
        "question": "3Q是指智商．挫商和什么商",
        "answer": "情商"
    },
    {
        "question": "制成白砂糖的主要原料除了甜菜还有哪种植物",
        "answer": "甘蔗"
    },
    {
        "question": "五粮液是因由大米玉米高粱糯米和哪种粮食发酵配制而得名",
        "answer": "小麦"
    },
    {
        "question": "云南著名景点崇圣寺三塔位于哪个城市",
        "answer": "大理"
    },
    {
        "question": "中国四大瀑布之一的吊水楼瀑布位于我国东西哪个省",
        "answer": "黑龙江省"
    },
    {
        "question": "成语“纸上谈兵”说的是战国时期的哪位将领",
        "answer": "赵括"
    },
    {
        "question": "“重耳”是春秋五霸中哪一位国君的别名",
        "answer": "晋文公"
    },
    {
        "question": "在电影《听风者》中，扮演“701监听局”局长一角的我国哪位男演员",
        "answer": "王学兵"
    },
    {
        "question": "改编自鲁迅小说的电影《阿Q正传》中饰演阿Q的是哪位演员",
        "answer": "严顺开"
    },
    {
        "question": "CBA新科冠军北京金隅队的阵容中有两名外援，他们分别是马布里和谁",
        "answer": "莫里斯"
    },
    {
        "question": "我们通常用哪个英文字母表示一些山寨高仿的货品",
        "answer": "A货"
    },
    {
        "question": "有电危险的标志是一个自然现象的符号",
        "answer": "闪电"
    },
    {
        "question": "2012年NBA球星“魔兽”霍华德是从魔术队转会至哪支球队",
        "answer": "湖人队"
    },
    {
        "question": "著名NBA球星麦蒂从哪支球队转会至火箭队，与姚明组成“MM”组合",
        "answer": "魔术队"
    },
    {
        "question": "黄易玄幻小说《寻秦记》中，主人公项少龙儿子的名字与哪位历史人物同名",
        "answer": "项羽"
    },
    {
        "question": "韩剧《秘密花园》中男一号金洙元的饰演者是哪位韩国著名演员",
        "answer": "玄彬"
    },
    {
        "question": "历史上著名的“商鞅变法”在是哪位国君即将以后开展的改革运动",
        "answer": "秦孝公"
    },
    {
        "question": "清朝最后一位皇帝溥仪的皇后是谁",
        "answer": "婉容"
    },
    {
        "question": "20世纪90年代流行歌曲《纤夫的爱》由于文华和哪位男歌手搭档演唱",
        "answer": "尹相杰"
    },
    {
        "question": "孙燕姿的歌曲《第一天》的词作者，也是一支流行天团主唱的人是谁",
        "answer": "阿信"
    },
    {
        "question": "郭沫若先生创作了一部著名历史剧，是以哪位东汉才女的坎坷遭遇为主要内容的",
        "answer": "蔡文姬"
    },
    {
        "question": "张爱玲的作品《倾城之恋》讲述的是谁与范柳原的爱情故事",
        "answer": "白流苏"
    },
    {
        "question": "一战导火索事件的发生地萨拉热窝位于哪个半岛上",
        "answer": "巴尔干半岛"
    },
    {
        "question": "位于地中海中部，有“地中海心脏”之称的是地中海的哪个岛国",
        "answer": "马耳他"
    },
    {
        "question": "禅让的禅是一个多时字，它的另一个读音是什么",
        "answer": "Chan"
    },
    {
        "question": "大小的大是一个多音字，它的另一个读音是什么",
        "answer": "Dai"
    },
    {
        "question": "儿歌“只怕先生骂我懒呀，没有学问，无颜见爹娘”，请问这里的“我”是谁",
        "answer": "小二郎"
    },
    {
        "question": "儿歌“牛儿还在山坡吃草，放牛的却不知道哪儿去了，”请问放牛的小孩是谁",
        "answer": "王二小"
    },
    {
        "question": "周华健的歌曲《花心》中，“春去春会来”的下一句是什么",
        "answer": "花谢花会再开"
    },
    {
        "question": "歌词“多少人曾爱慕你年轻时的容颜，可知谁愿岁月的变迁”出自哪位内地组合的歌曲《一生有你》",
        "answer": "水木年华"
    },
    {
        "question": "“钢琴诗人”肖邦的故居位于波兰的哪个城市",
        "answer": "华沙"
    },
    {
        "question": "世界上是被称为“教育王国”也是世界上唯一以犹太人为主体的国家",
        "answer": "以色列"
    },
    {
        "question": "生活中我们常用哪种功夫来形容哪种把事故“互相推诿”的态度",
        "answer": "打太极"
    },
    {
        "question": "我们经常会用川剧艺术中塑造人物的哪种物质来形容反复无常变化多端的人",
        "answer": "变脸"
    },
    {
        "question": "在windows系统中，全选操作是ctrl加上哪个字母键",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "在windows系统中，复制操作是ctrl加上哪个字母键",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "出自《淮南子·人间训》中，“塞翁失马”的下一句是",
        "answer": "焉知非福"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，因劫生辰纲事发，帮助晁盖逃脱而被刺配江州的是谁",
        "answer": "宋江"
    },
    {
        "question": "一对很般配的男生女生人们也会用“金童”比喻男生，女生是用哪个词形容",
        "answer": "玉女"
    },
    {
        "question": "我们常说哪种鸟类具有反哺之情",
        "answer": "乌鸦"
    },
    {
        "question": "避雷针是哪位美国发明家通过风筝实验发明的",
        "answer": "富兰克林"
    },
    {
        "question": "哪一位瑞典化学家发明了炸药，并且设立了世界著名的科学奖项",
        "answer": "诺贝尔"
    },
    {
        "question": "在我国政治学中，社会主义的根本任务是发展什么",
        "answer": "生产力"
    },
    {
        "question": "在我国政治学中，矛盾的两个基本属性是对立和什么",
        "answer": "统一"
    },
    {
        "question": "李连杰主演的《方世杰》中扮演雷老虎之女．貌似天仙的婷婷的是哪位香港女演员",
        "answer": "李嘉欣"
    },
    {
        "question": "电视剧《我的青春谁做主》中周晋的饰演者是哪位著名男演员",
        "answer": "陆毅"
    },
    {
        "question": "NBA劲旅掘金队坐落于哪座城市",
        "answer": "丹佛"
    },
    {
        "question": "杜牧的诗歌《山行》中，“停车坐爱枫林晚”的下一句是什么",
        "answer": "霜叶红于二月花"
    },
    {
        "question": "杜牧的《泊秦淮》中，“烟笼寒水月笼沙”的下一句是什么",
        "answer": "夜泊秦淮近酒家"
    },
    {
        "question": "晚清“四大谴责小说”之一《老残游记》是谁的代表作",
        "answer": "刘鹗"
    },
    {
        "question": "代表作有《雷雨》《日出》等作品的曹禺原名是什么",
        "answer": "万家宝"
    },
    {
        "question": "叱咤风云的澳门娱乐业掌门人，有“赌王”称号的是谁",
        "answer": "何鸿燊"
    },
    {
        "question": "泰国首位女总理是英拉，她哥哥是谁",
        "answer": "他信"
    },
    {
        "question": "被当作植物界中的“活化石”，别名白果的是哪种树",
        "answer": "银杏"
    },
    {
        "question": "中国的国宝，被植物学家们称为“植物熊猫”的是哪种树木",
        "answer": "银杉"
    },
    {
        "question": "我们俗称的“季度”，按时间划分几个月为一个季度",
        "answer": "3个月"
    },
    {
        "question": "我平时说的9月中旬，“旬”一般为多少天",
        "answer": "10天"
    },
    {
        "question": "孙燕姿的《heyjude》是翻唱了英国哪支著名乐队的歌曲",
        "answer": "披头士/甲壳虫"
    },
    {
        "question": "2005年《星光大道》的总冠军是哪位以陕北民歌闻名的歌手",
        "answer": "阿宝"
    },
    {
        "question": "短道速滑名将，也是中国卫冕冬奥会冠军第一人的是哪位女运动员",
        "answer": "王濛"
    },
    {
        "question": "在伦敦奥运会上为中国奥运代表团获得夏季奥运会第200枚金牌的是哪位运动员",
        "answer": "陈若琳"
    },
    {
        "question": "出自李白的诗歌，“清水出芙蓉”的下一句是什么",
        "answer": "天然去雕饰"
    },
    {
        "question": "古诗“借问酒家何处有”的下一句是什么",
        "answer": "牧童遥指杏花村"
    },
    {
        "question": "内地电影《茉莉花开》中，茉莉花三个角色都是哪位内地女星扮演的",
        "answer": "章子怡"
    },
    {
        "question": "电视剧《武林外传》中佟湘玉是哪家客栈的掌柜",
        "answer": "同福客栈"
    },
    {
        "question": "但丁在《神曲》把旅途分为三个部分，分别是《地狱》《天堂》和什么",
        "answer": "《炼狱》"
    },
    {
        "question": "大人国小人国飞岛国是哪部世界名著描绘的环境",
        "answer": "《格列夫游记》"
    },
    {
        "question": "著名的啤酒品牌喜力创始于哪个欧洲国家",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "因为其国土在地图上看是一长条，被称为“最狭长的国家”的是哪个南美洲国家",
        "answer": "智利"
    },
    {
        "question": "一具标准成年人的骨骼有多少块",
        "answer": "206块"
    },
    {
        "question": "我们戴的近视眼镜镜片是利用了哪种光学器件的物理原理",
        "answer": "凹透镜"
    },
    {
        "question": "纽卡斯尔联队属于欧洲五大足球联赛中的哪一个",
        "answer": "英超"
    },
    {
        "question": "2012年9月11日，中国男足国家队在一场友谊赛中以08的比分输给了哪个国家的国家队",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "著名的音乐组合“凤凰传奇”中的男主唱是哪位湖南歌手",
        "answer": "曾毅"
    },
    {
        "question": "著名演员李嘉欣的丈夫是哪位豪门子弟",
        "answer": "许晋亨"
    },
    {
        "question": "仙人掌上的刺实际是植物的哪一个器官退化的产物",
        "answer": "叶子"
    },
    {
        "question": "我们常吃的泡椒凤爪是用哪种动物的脚爪制作的",
        "answer": "鸡"
    },
    {
        "question": "我国古代有“文武财神”之说，请问“武财神”相传是三国里的哪位人物",
        "answer": "关云长/关羽"
    },
    {
        "question": "被道教尊为太上老君的是我国古代哪位道家学派创始人",
        "answer": "老子"
    },
    {
        "question": "标准键盘上的小键盘上，用作简洁计算时，“乘号”是用什么图形的符号键来表示的",
        "answer": "星号/米字键"
    },
    {
        "question": "标准键盘的小键盘，用作除法计算时，“除号”是什么图形的符号键来表示",
        "answer": "斜杠"
    },
    {
        "question": "民国的四大家族中“陈家”指的是陈果夫和谁",
        "answer": "陈立夫"
    },
    {
        "question": "“明修栈道暗渡陈仓”是西汉哪位军事家提出的计策",
        "answer": "韩信"
    },
    {
        "question": "近日在中国金鹰电视艺术节上获最佳人气女演员奖的是哪位当红女星",
        "answer": "杨幂"
    },
    {
        "question": "情景喜剧《家有儿女》中，大女儿夏雪的扮演者是谁",
        "answer": "杨紫"
    },
    {
        "question": "蒋介石的曾孙，同时也是台湾橙果设计公司老板的人是谁",
        "answer": "蒋友柏"
    },
    {
        "question": "被称为“网络三剑客”的三位IT精英分别是王志东．丁磊和谁",
        "answer": "张朝阳"
    },
    {
        "question": "曾效力于意甲佛罗伦萨队，有“战神”美誉的阿根廷足球运动员叫",
        "answer": "巴蒂斯图塔"
    },
    {
        "question": "我国的哪位原大连实德球员曾在英超曼联俱乐部效力",
        "answer": "董方卓"
    },
    {
        "question": "“知识就是力量”最早是由哪位英国哲学家提出的",
        "answer": "培根"
    },
    {
        "question": "英国民间传说侠盗式英雄人物，以其射箭术高超劫富济贫而闻名的是谁",
        "answer": "罗宾汉"
    },
    {
        "question": "著名的历史事件“九龙夺嫡”发生于哪个清朝皇帝在位期间",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "被誉为“近代以来中国作家最杰出代表作”的《中国人史纲》是谁的代表作",
        "answer": "柏杨"
    },
    {
        "question": "带领美国国家篮球队“梦十”队获得伦敦奥运会冠军的功勋教练沙舍夫斯基的别称是",
        "answer": "老K"
    },
    {
        "question": "我国四大名亭分别是湖心亭醉翁亭爱晚亭和哪个亭",
        "answer": "陶然亭"
    },
    {
        "question": "DNA分子的结构是什么结构",
        "answer": "双螺旋结构"
    },
    {
        "question": "轮韩钰颖PK陈钦明"
    },
    {
        "question": "“令媛”是我国古代对对方什么亲戚的尊称",
        "answer": "女儿"
    },
    {
        "question": "“小犬”在我国古代被用来称呼自己的什么亲属",
        "answer": "儿子"
    },
    {
        "question": "在鸿门宴上多次示意项羽杀掉刘邦，又指使项庄舞剑进行行刺的谋士是谁",
        "answer": "范增"
    },
    {
        "question": "《封神演义》中，“酒池肉林”是哪个商朝暴君所造",
        "answer": "纣王"
    },
    {
        "question": "纽约的大都会艺术博物馆，巴黎的卢浮宫和哪个英国的博物馆同列为世界三大博物馆",
        "answer": "大英博物馆"
    },
    {
        "question": "中国古代大商人沈万三的故居位于苏州昆山的哪个古镇",
        "answer": "周庄"
    },
    {
        "question": "辛弃疾《破阵子》中，“醉里挑灯看剑”的下一句是什么",
        "answer": "梦回吹角连营"
    },
    {
        "question": "苏轼的词《江城子.密州出猎》中，“老夫聊发少年狂”的下一句是什么",
        "answer": "左牵黄，右擎苍"
    },
    {
        "question": "电影《大魔术师》中饰演魔术师张贤的是哪位影帝级男演员",
        "answer": "梁朝伟"
    },
    {
        "question": "香港电影《古惑仔》中饰演山鸡女友淑芬的是哪位香港著名女明星",
        "answer": "莫文蔚"
    },
    {
        "question": "形容光凭记忆不如写下来牢靠的俗语“好记性不如什么”",
        "answer": "烂笔头"
    },
    {
        "question": "俗话说“躲得过初一”的下一句是什么",
        "answer": "躲不过十五"
    },
    {
        "question": "英语中我们常用AM表示上午，那么哪两个字母表示下午",
        "answer": "PM"
    },
    {
        "question": "平时戴在左耳的耳机是用哪个英文字母来标注的",
        "answer": "L"
    },
    {
        "question": "“有一大波僵尸正在接近”是哪个经典游戏的著名提示语",
        "answer": "植物大战僵尸"
    },
    {
        "question": "经典游戏《超级玛丽》中，玛丽兄弟中的弟弟在游戏中戴着什么颜色的帽子",
        "answer": "绿色"
    },
    {
        "question": "五月天的歌曲《私奔到月球》是和哪位台湾女歌手共同演唱的",
        "answer": "陈绮贞"
    },
    {
        "question": "代表作有《月亮惹的祸》《雨一直下》等歌曲的男歌手是谁",
        "answer": "张宇"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《唐伯虎点秋香》中的著名台词，“你有张良计”的下一句是什么",
        "answer": "我有过墙梯"
    },
    {
        "question": "我国植树节是每年的3月12日，也是为了纪念哪位辛亥革命的领导人",
        "answer": "孙中山"
    },
    {
        "question": "   民国“蒋，宋，孔，陈”四大家族中孔家的代表人物是谁",
        "answer": "孔祥熙"
    },
    {
        "question": "“扬州八怪”是指清代中期活跃在扬州一带的从事哪种艺术创作的文人的合称",
        "answer": "绘画"
    },
    {
        "question": "按2011年中国军衔肩章来看，两杠三星是什么军衔",
        "answer": "上校"
    },
    {
        "question": "青年作家韩寒在他发售的哪本书的限量版中附带了10克纯黄金",
        "answer": "1988我想和这个世界谈谈"
    },
    {
        "question": "著名作家海伦凯勒在作品中反复提到的给予她知识和力量的家庭教师是哪位女性",
        "answer": "萨莉文"
    },
    {
        "question": "比喻事到眼前非常紧迫，我们会说“火烧”脸上的哪个部位",
        "answer": "眉毛"
    },
    {
        "question": "《西游记》中，唐僧用来制服孙悟空的咒叫什么咒",
        "answer": "紧箍咒"
    },
    {
        "question": "三纲五常中的五常指的是“仁义礼智”和什么",
        "answer": "信"
    },
    {
        "question": "我国清朝皇帝的龙袍上有几条龙",
        "answer": "9"
    },
    {
        "question": "我国古代，后宫妃嫔的宫装主要以凤凰和什么花的纹样为主要图案",
        "answer": "牡丹"
    },
    {
        "question": "1981年戴安娜与查尔斯的婚礼大典在英国哪个大教堂举行",
        "answer": "圣保罗大教堂"
    },
    {
        "question": "位于我国贵州，有“中华第一瀑”之称的是哪一个著名瀑布",
        "answer": "黄果树瀑布"
    },
    {
        "question": "少女时代中哪位成员是Super Junior歌曲《U》《Marry U》MV的女主角",
        "answer": "允儿"
    },
    {
        "question": "在电视剧《天国的嫁衣》中饰演赛车手程海诺的台湾著名男演员是谁",
        "answer": "明道"
    },
    {
        "question": "在第二次工业革命中发明了汽车，被称为“汽车之父”的人是谁",
        "answer": "卡尔.本茨"
    },
    {
        "question": "秦始皇死后，哪位当时的丞相与赵高合谋，立少子胡亥为二世皇帝",
        "answer": "李斯"
    },
    {
        "question": "17世纪成为法国殖民地，现在是加拿大著名的法语区的是位于加拿大东部的哪个省",
        "answer": "魁北克"
    },
    {
        "question": "世界八大名庄之一的“拉菲酒庄”坐落于法国的哪个港口城市",
        "answer": "波尔多"
    },
    {
        "question": "“皇太极”是我国哪个朝代的太祖皇帝",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "新中国成立后，第一位访问美国的中国领导人是",
        "answer": "邓小平"
    },
    {
        "question": "“纳斯达克指数”是哪个国家股票交易的重要指数",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "“恒生指数”是我国哪个地区股票交易价格的重要指标",
        "answer": "香港"
    },
    {
        "question": "世界上平均海拔最高的大洲是五大洲中的哪个",
        "answer": "南极洲"
    },
    {
        "question": "“鱼尾狮”是东南亚哪个国家的标志性雕塑",
        "answer": "新加坡"
    },
    {
        "question": "南非足球球迷用来加油助威，能发出超过100分贝噪音的大喇叭叫什么",
        "answer": "呜呜祖啦"
    },
    {
        "question": "“世界足球之王”贝利的球衣号是多少号",
        "answer": "10"
    },
    {
        "question": "文言文中四个最常用虚词，同时也是罗大佑的一个专辑名称是哪四个字",
        "answer": "之乎者也"
    },
    {
        "question": "唐朝时期著有《茶经》，被尊称为茶圣的人是",
        "answer": "陆羽"
    },
    {
        "question": "小品《昨天今天明天》中，宋丹丹饰演的是白云，那么赵本山饰演的角色叫什么",
        "answer": "黑土"
    },
    {
        "question": "小品《昨天今天明天》中，宋丹丹饰演的白云将“秋波”解释为什么",
        "answer": "秋天的菠菜"
    },
    {
        "question": "前苏联小说《钢铁是怎样炼成的》中，作者根据自己的生活塑造的男主角叫什么",
        "answer": "保尔.柯察金"
    },
    {
        "question": "雨果小说《巴黎圣母院》中的男主角，钟楼怪人的名字叫什么",
        "answer": "卡西莫多"
    },
    {
        "question": "DNA双螺旋结构由沃森和哪位科学家同时提出",
        "answer": "克里克"
    },
    {
        "question": "细胞内部有“动力工厂”之称的是哪个细胞器",
        "answer": "线粒体"
    },
    {
        "question": "形容女孩向男朋友撒娇耍泼我们会说她“一哭二闹三什么”",
        "answer": "上吊"
    },
    {
        "question": "出自晋朝《物理论》，“上梁不正”的下半句是什么",
        "answer": "下梁歪"
    },
    {
        "question": "四川省唯一一个用花的名字命名的城市是哪个",
        "answer": "攀枝花"
    },
    {
        "question": "“三潭映月”“苏堤春晓”是我国哪个湖的著名景点",
        "answer": "西湖"
    },
    {
        "question": "柯南道尔小说《福尔摩斯》中，福尔摩斯和华生租住在哪条街上",
        "answer": "贝克街"
    },
    {
        "question": "张艺谋电影《大红灯笼高高挂》改编自苏童的哪部小说",
        "answer": "妻妾成群"
    },
    {
        "question": "“包鸡纸包鸡包纸包鸡”这一著名桥段与哪个香港的卡通形象有关",
        "answer": "麦兜"
    },
    {
        "question": "电视剧《甄嬛传》中，甄嬛身边的贴身婢女，最后与太监苏培盛在一起的是谁",
        "answer": "崔槿汐"
    },
    {
        "question": "神话故事《阿拉丁神灯》出自哪本阿拉伯民间故事合集",
        "answer": "天方夜谭（一千零一夜）"
    },
    {
        "question": "被称为“千古宦官第一人”，唐玄宗和杨贵妃身边著名的宦官是谁",
        "answer": "高力士"
    },
    {
        "question": "亚太经合组织的缩写是哪四个英文字母",
        "answer": "APEC"
    },
    {
        "question": "我国自主研制并发射的首个月球探测器叫什么名字",
        "answer": "嫦娥一号"
    },
    {
        "question": "“飞雪连天射白鹿，笑书神侠倚碧鸳”是对金庸著作的总结，那么其中“鹿”指的是哪本书",
        "answer": "鹿鼎记"
    },
    {
        "question": "金庸小说《神雕英雄传》中，蛤蟆功是哪个外号“西毒”的人的绝技",
        "answer": "欧阳锋"
    },
    {
        "question": "在京剧表演艺术中，曹操是什么颜色的脸谱",
        "answer": "白脸"
    },
    {
        "question": "“走两步，没事走两步”是哪个小品演员在小品《卖拐》中的经典台词",
        "answer": "赵本山"
    },
    {
        "question": "伟大领袖毛主席曾经说过“一切反动派都是什么”",
        "answer": "纸老虎"
    },
    {
        "question": "提出“枪杆子里出政权”这一论断的是新中国的哪位领袖",
        "answer": "毛泽东"
    },
    {
        "question": "清朝末年的中法战争中，哪位清朝老将率军取得了镇南关大捷",
        "answer": "冯子才"
    },
    {
        "question": "派遣荆轲刺秦王的燕国太子叫什么",
        "answer": "丹"
    },
    {
        "question": "德国足球队著名的技术性边锋厄齐尔现在效力于哪支欧洲劲旅",
        "answer": "皇家马德里"
    },
    {
        "question": "我国男子羽毛球双打主教练，在悉尼和雅典奥运会上与高崚搭档两度获得奥运混双冠军的是哪位运动员",
        "answer": "张军"
    },
    {
        "question": "被称为“中国煤都”的是山西省的哪个城市",
        "answer": "大同"
    },
    {
        "question": "2012年韩国开始将政治首都迁往哪个城市",
        "answer": "世宗"
    },
    {
        "question": "《诗经》按照乐调的不同分为哪三类",
        "answer": "风雅颂"
    },
    {
        "question": "古希腊哲学著作《理想国》的作者是哪个思想家",
        "answer": "柏拉图"
    },
    {
        "question": "电影《末代皇帝》中陈冲扮演的角色叫什么",
        "answer": "婉容皇后"
    },
    {
        "question": "毛宁的歌曲《涛声依旧》中，“这一张旧船票”的下一句是什么",
        "answer": "能否登上你的客船"
    },
    {
        "question": "曾任中国乒协主席，现任中国足协主席的人是谁",
        "answer": "蔡振华"
    },
    {
        "question": "“球王”贝利加盟的唯一一支巴西的足球俱乐部是哪一支",
        "answer": "桑托斯"
    },
    {
        "question": "新婚夫妇婚后的度假旅行常被称为什么",
        "answer": "蜜月"
    },
    {
        "question": "清朝皇室称呼未成年的皇子为阿哥，那么称呼未成年的公主为什么",
        "answer": "格格"
    },
    {
        "question": "我们常用身怀什么来形容女子有孕",
        "answer": "六甲"
    },
    {
        "question": "我国古代，皇帝去世是用哪两个字来形容",
        "answer": "驾崩"
    },
    {
        "question": "中国古代的五行是指的哪五行",
        "answer": "金木水火土"
    },
    {
        "question": "我国地支的排列顺序中，“子丑”后面是哪两个",
        "answer": "寅卯"
    },
    {
        "question": "代表作有《对面的女孩看过来》《心太软》等歌曲的台湾著名歌星是哪位",
        "answer": "任贤齐"
    },
    {
        "question": "《爱拼才会赢》《世界第一等》等脍炙人口的歌曲都是用我国哪种方言演唱的",
        "answer": "闽南语"
    },
    {
        "question": "时下把青年男女认识时间很短就结婚称作什么婚",
        "answer": "闪婚"
    },
    {
        "question": "源于英文“blog”的网络用语“部落格”在内地又被称为什么",
        "answer": "博客"
    },
    {
        "question": "出自《庄子.让玉》中，“日出而作”的下一句是什么",
        "answer": "日落而息"
    },
    {
        "question": "用以形容战争规则的话“两国交战”的下一句是什么",
        "answer": "不斩来使"
    },
    {
        "question": "世界上出产黄金最多的国家是非洲的哪个国家",
        "answer": "南非"
    },
    {
        "question": "切尔诺贝利核电站曾经是哪个超级大国最大的核电站",
        "answer": "前苏联"
    },
    {
        "question": "德甲豪门拜仁慕尼黑足球队现任主教练是谁",
        "answer": "约瑟夫.海因克斯"
    },
    {
        "question": "获得欧洲冠军杯次数最多的是西甲的哪支球队",
        "answer": "皇家马德里"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《九品芝麻官》中，饰演捕头“豹子头”的是哪个香港影星",
        "answer": "徐锦江"
    },
    {
        "question": "由王全安导演的电影《白鹿原》中，女主角田小娥的扮演者是",
        "answer": "张雨绮"
    },
    {
        "question": "哪位唐朝著有《使至塞上》的“山水田园派”代表诗人因为精通佛法被后世称为“诗佛”",
        "answer": "王维"
    },
    {
        "question": "《我们仨》的作者，著名作家钱钟书的妻子是哪位文人",
        "answer": "杨绛"
    },
    {
        "question": "古巴比伦文明的产物“汉摩拉比法典”上的文字属于哪种古文字",
        "answer": "楔形文字"
    },
    {
        "question": "美国的西进运动中，哪个北美原住民被大批驱赶出了自己的家园",
        "answer": "印第安人"
    },
    {
        "question": "包括洪金宝，成龙在内的七名功夫明星都师承京剧武生于占元先生，他们7个合称什么",
        "answer": "七小福"
    },
    {
        "question": "李安执导的电影《卧虎藏龙》总扮演大侠“李慕白”的是哪位巨星",
        "answer": "周润发"
    },
    {
        "question": "传说是黄帝的史官，在中华民族的历史上首先创造了文字的上古人物是谁",
        "answer": "仓颉"
    },
    {
        "question": "我国历史上第二个少数民族建立的大一统王朝清朝是哪个少数民族建立的",
        "answer": "满族"
    },
    {
        "question": "著有《父与子》《贵族之家》的是俄罗斯哪位著名作家",
        "answer": "屠格涅夫"
    },
    {
        "question": "毛泽东的文章《别了，司徒雷登》中的司徒雷登时任什么职务",
        "answer": "美国驻华大使"
    },
    {
        "question": "“中国新世纪四大工程”，除了青藏铁路，西气东输，西电东送外还有哪个工程",
        "answer": "南水北调"
    },
    {
        "question": "力的三要素是力对物体的作用效果取决于力的方向，大小和什么",
        "answer": "作用点"
    },
    {
        "question": "八仙中的铁拐李，济公等神话人物随身携带的喝酒器具是什么",
        "answer": "葫芦"
    },
    {
        "question": "我们常说人很贪心会说他“人心不足什么动物吞象”",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "question": "人们将鱼体内哪种器官的原理运用在了潜水艇的沉浮中",
        "answer": "鱼膘"
    },
    {
        "question": "人的瞳孔在突然面对强光的时候会发生什么变化来保护眼睛",
        "answer": "变小"
    },
    {
        "question": "“小明很聪明”这句话中，“小明”是名词，那么“聪明”是什么词",
        "answer": "形容词"
    },
    {
        "question": "从句式来看，“我是站神”中“我”是主语，那么“站神”是什么语",
        "answer": "宾语"
    },
    {
        "question": "英吉利海峡是横亘在英国跟哪个欧洲国家之间的海峡",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "第一个横渡大西洋到达美洲的欧洲航海家是谁",
        "answer": "哥伦布"
    },
    {
        "question": "毛泽东《水调歌头.游泳》词中“不管风吹浪打”的下一句是什么",
        "answer": "胜似闲庭信步"
    },
    {
        "question": "苏轼的《江城子》中“纵使相逢应不识”的下一句是什么",
        "answer": "尘满面，鬓如霜"
    },
    {
        "question": "由李英爱主演，讲述了朝鲜王朝第一位女性御医故事的电视剧叫什么",
        "answer": "大长今"
    },
    {
        "question": "偶像剧《爱上查美乐》中“查美乐”的扮演者是哪位台湾女演员",
        "answer": "王心凌"
    },
    {
        "question": "朝鲜战争中，北朝鲜的领导人是金日成将军，那么南韩的领导人是谁",
        "answer": "李承晚"
    },
    {
        "question": "英法联军火烧圆明园时期的中国皇帝是谁",
        "answer": "咸丰"
    },
    {
        "question": "意甲的足球俱乐部中与尤文图斯俱乐部同城的是哪支球队",
        "answer": "都灵"
    },
    {
        "question": "90年代被誉为“短距离游泳之王”的俄罗斯男子游泳名将是哪位运动员",
        "answer": "波波夫"
    },
    {
        "question": "《捕蛇者说》是唐代哪位著名古文运动的领导人的作品",
        "answer": "柳宗元"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，林黛玉在大观园中的住所的名字是什么",
        "answer": "潇湘馆"
    },
    {
        "question": "哪次事变的和平解决标志着第二次国共合作的实现",
        "answer": "西安事变"
    },
    {
        "question": "“外争国权，内惩国贼”是哪次近代革命运动的口号",
        "answer": "五四运动"
    },
    {
        "question": "2006年中国男足与法国男足热身赛中，中国哪位球员的犯规造成了法国球员西塞腿骨骨折",
        "answer": "郑智"
    },
    {
        "question": "中国跳水队著名的“月亮组合”是指林跃和谁",
        "answer": "火亮"
    },
    {
        "question": "清朝末年的中法战争，是清朝与法国之间为哪国主权问题而爆发的战争",
        "answer": "越南"
    },
    {
        "question": "第一次世界大战中有“绞肉机”“屠场”“地狱”之称的是哪次战役",
        "answer": "凡尔登战役"
    },
    {
        "question": "北岛的诗“卑鄙是卑鄙者的通行证”的下一句是什么",
        "answer": "高尚是高尚者的墓志铭"
    },
    {
        "question": "轮余磊PK龚贺"
    },
    {
        "question": "俗话说“不做亏心事”的下一句是什么",
        "answer": "不怕鬼敲门"
    },
    {
        "question": "佛语说“色即是空”的下一句是什么",
        "answer": "空即是色"
    },
    {
        "question": "从元朝开始，太监宣读皇帝颁发的圣旨诏书一般用哪两个字结尾",
        "answer": "钦此"
    },
    {
        "question": "清朝紫禁城中专为皇帝皇后准备食物的厨房，被称为什么房",
        "answer": "御膳房"
    },
    {
        "question": "被歌迷称为“范范”的台湾女歌手是谁",
        "answer": "范玮琪"
    },
    {
        "question": "外号“小胖老师”，创作了《征服》《梦醒了》《旋木》的是哪位台湾著名制作人",
        "answer": "袁惟仁"
    },
    {
        "question": "“天地玄黄，宇宙洪荒”是出自我国哪本蒙学读物的句子",
        "answer": "千字文"
    },
    {
        "question": "“洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶”是晚唐哪位著名边塞诗人的诗句",
        "answer": "王昌龄"
    },
    {
        "question": "中国人民解放军军旗的下半部分是什么颜色",
        "answer": "蓝色"
    },
    {
        "question": "在我国东西走向的国道以什么数字开头",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "20世纪90年代流行的“波波头”的别称是以菌类命名，叫做什么头",
        "answer": "蘑菇"
    },
    {
        "question": "人们常用哪个成语来形容婚嫁男女双方家庭条件和各方面都般配",
        "answer": "门当户对"
    },
    {
        "question": "在我国有的省有2个简称，那么黔或贵是哪个省的简称",
        "answer": "贵州"
    },
    {
        "question": "“鲁”是我国哪个省份的简称",
        "answer": "山东"
    },
    {
        "question": "在马伟豪导演的电影《河东狮吼》中，饰演“柳月娥”一角的是哪位香港著名女影星",
        "answer": "张柏芝"
    },
    {
        "question": "曾是真命天女组合成员，演唱过《Single Ladies》《Crazy in Love》的美国天后女歌手是谁",
        "answer": "碧昂丝"
    },
    {
        "question": "传说中的著名菜品“珍珠翡翠白玉汤”的来由跟哪位明朝皇帝有关",
        "answer": "朱元璋"
    },
    {
        "question": "第一次工业革命开始的标志是瓦特改良了什么机械",
        "answer": "蒸汽机"
    },
    {
        "question": "东汉名士许劭对曹操的评价为“治世之能臣”，后半句是什么",
        "answer": "乱世之奸雄"
    },
    {
        "question": "苏轼的《念奴娇.赤壁怀古》中，“羽扇纶巾，谈笑间”的下一句是什么",
        "answer": "樯橹灰飞烟灭"
    },
    {
        "question": "以热情，爆发力著称的弗拉明戈舞成型于哪个欧洲国家",
        "answer": "西班牙"
    },
    {
        "question": "阿拉伯联合酋长国的首都是",
        "answer": "阿布扎比"
    },
    {
        "question": "东汉大文学家蔡邕的女儿，代表作有《悲愤诗》的是哪位中国历史上著名才女",
        "answer": "蔡文姬"
    },
    {
        "question": "鲁迅文章《在酒楼上》，鲁迅在哪间熟悉的酒馆遇到了故人吕纬甫",
        "answer": "一石居"
    },
    {
        "question": "“良渚文化”的发源地，又是我国八大古都之一的是位于浙江的哪座城市",
        "answer": "杭州"
    },
    {
        "question": "以盛产荔枝，龙眼著称的莆田在我国的哪个省",
        "answer": "福建"
    },
    {
        "question": "执政期间出现“太康之治”，并且是晋朝开国君主的人是",
        "answer": "司马炎"
    },
    {
        "question": "历史上著名的“昭君出塞”是嫁给了哪个民族的领袖",
        "answer": "匈奴"
    },
    {
        "question": "在电影《哈利波特》系列中，哈利波特的华裔女友叫什么",
        "answer": "秋张"
    },
    {
        "question": "主演了电影《这个杀手不太冷》《达芬奇密码》的法国著名男演员是",
        "answer": "让. 雷诺"
    },
    {
        "question": "“我歌月徘徊，我舞影零乱”是出自唐代诗人李白哪部作品中的名句",
        "answer": "月下独酌"
    },
    {
        "question": "《山居笔记》是我国哪位现代作家的散文集",
        "answer": "余秋雨"
    },
    {
        "question": "被西楚霸王项羽尊称为“亚父”的谋士是谁",
        "answer": "范增"
    },
    {
        "question": "战国时期，率领秦军赢得长平之战，坑杀赵军40万人的将领是谁",
        "answer": "白起"
    },
    {
        "question": "为说明某个事物空前绝后，常说“前无古人”的下半句是什么",
        "answer": "后无来者"
    },
    {
        "question": "俗语说“城门失火”的下一句是什么",
        "answer": "殃及池鱼"
    },
    {
        "question": "我国古代兵符是雕刻成哪种动物的形状",
        "answer": "虎"
    },
    {
        "question": "国际奥委会正式决定从第几届奥运会开始实现火炬传递",
        "answer": "11"
    },
    {
        "question": "“日月之行，若出其中，星汉灿烂，若出其里”是出自曹操哪部作品中的名句",
        "answer": "观沧海"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，王熙凤的陪房丫头，贾琏之妾是哪个人物",
        "answer": "平儿"
    },
    {
        "question": "地球上低纬度地区海拔最低的冰川“梅里雪山”位于我国西南哪个省",
        "answer": "云南省"
    },
    {
        "question": "与四川阆中，云南丽江，安徽歙县并称为“中国四大名城”的文化名城是哪座城市",
        "answer": "山西平遥"
    },
    {
        "question": "英达执导的家庭情景喜剧《我爱我家》中，“傅明”一角由我国哪位已故老艺术家饰演的",
        "answer": "文兴宇"
    },
    {
        "question": "哪位好莱坞巨星与吴彦祖，龚蓓苾合作了电影《形影不离》",
        "answer": "凯文.史派西"
    },
    {
        "question": "马克吐温写的一部挖苦了资产阶级“民主选举”的小说名叫什么",
        "answer": "竞选州长"
    },
    {
        "question": "“这是最好的时代，也是最坏的时代。”是哪部世界名著的开场白",
        "answer": "双城记"
    },
    {
        "question": "有“小毛驴”之称，被视为阿根廷足球史上最出色的中场球星之一的人是谁",
        "answer": "阿里尔.奥特加"
    },
    {
        "question": "接替“门神卡恩”成为德国国家队头号门将的足球运动员是谁",
        "answer": "莱曼"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，原是段皇爷的妃子，后与周伯通生过一个儿子的人是谁",
        "answer": "瑛姑"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，江南七怪中郭靖的二师傅朱聪，人称什么",
        "answer": "妙手书生"
    },
    {
        "question": "泰国男演员马里奥.毛瑞尔在哪部泰国青春爱情喜剧电影中扮演阿亮学长",
        "answer": "初恋这件小事"
    },
    {
        "question": "著名组曲《动物狂欢节》，交响乐《骷髅之舞》是由哪位法国音乐家创作的",
        "answer": "圣桑"
    },
    {
        "question": "旧时男女双方在年幼时由父母订下的亲事叫什么",
        "answer": "娃娃亲"
    },
    {
        "question": "旧时由婆家养育，待到成年后正式结婚的女孩子叫什么",
        "answer": "童养媳"
    },
    {
        "question": "相传清雍正时期出现的一种形似鸟笼，能远距离取人首级的暗器叫什么",
        "answer": "血滴子"
    },
    {
        "question": "每台连接到互联网上的计算机都有个独有的标识码，叫做什么地址",
        "answer": "IP"
    },
    {
        "question": "出自苏轼《水调歌头》中的名句“人有悲欢离合”的下一句是什么",
        "answer": "月有阴晴圆缺"
    },
    {
        "question": "出自《论语》中的句子，“温故而知新”的下一句是什么",
        "answer": "可以为师矣"
    },
    {
        "question": "王菲的前夫，曾是“黑豹乐队”主唱是哪位著名音乐人",
        "answer": "窦唯"
    },
    {
        "question": "代表作有《那片海》《天亮了》我国内地实力派女歌手是谁",
        "answer": "韩红"
    },
    {
        "question": "“那不勒斯”位于欧洲哪个国家",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "淮海战役又称“徐蚌会战”，其中“蚌”指的是安徽哪座城市",
        "answer": "蚌埠"
    },
    {
        "question": "巴金的“爱情三部曲”分别是《雾》《雨》和哪部长篇小说",
        "answer": "电"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，孙策将传国玉玺献给了谁换来了兵马",
        "answer": "袁术"
    },
    {
        "question": "于2011年退役的NBA著名球星，绰号“大鲨鱼”的是谁",
        "answer": "奥尼尔"
    },
    {
        "question": "“老特拉福德球场”是世界上最著名的球场之一，是英超哪支球队的主场",
        "answer": "曼联"
    },
    {
        "question": "1962年上映的好莱坞电影《最长的一日》描绘的是二战时期的哪场重要战役",
        "answer": "诺曼底登陆"
    },
    {
        "question": "被《纽约时报》评为08年底“伟大的表演者”，并在电影《大侦探福尔摩斯》中扮演福尔摩斯的是哪位著名演员",
        "answer": "小罗伯特唐尼"
    },
    {
        "question": "岳飞的词《满江红.怒发冲冠》中，“待回头”的下一句是什么",
        "answer": "收拾旧山河，朝天阙"
    },
    {
        "question": "崔护诗作品《题都城南庄》中，“去年今日此门中”的下一句是什么",
        "answer": "人面桃花相映红"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中，蛛儿的师傅叫什么婆婆",
        "answer": "金花婆婆"
    },
    {
        "question": "“小李飞刀成绝响，人间不见楚留香”是对哪位武侠小说家的挽联",
        "answer": "古龙"
    },
    {
        "question": "大陆与台湾在1993年进行了第一次“汪辜会谈”，其中“汪”指的是",
        "answer": "汪道涵"
    },
    {
        "question": "相传秦始皇因为渴望长生不老，派谁出海寻找仙药，却最终一去不返",
        "answer": "徐福"
    },
    {
        "question": "罗曼罗兰所著的《名人传》中的三位名人分别是贝多芬，托尔斯泰和谁",
        "answer": "米开朗琪罗"
    },
    {
        "question": "我们把女性好友称为“红颜知己”，相对应的男性好友被称为什么",
        "answer": "蓝颜知己"
    },
    {
        "question": "白话中“乙”表示的是数字几",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "我国明清时期的“京师”是现在中国的哪个城市",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "元朝时的“集庆”是现今江苏省哪个城市",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "德国，意大利现在通用的是哪种货币",
        "answer": "欧元"
    },
    {
        "question": "越南货币的主币名称叫什么",
        "answer": "盾"
    },
    {
        "question": "歌曲《特别的爱给特别的你》原唱者是哪位台湾著名男歌手",
        "answer": "伍思凯"
    },
    {
        "question": "刘欢作品《好汉歌》中，“路见不平一声吼啊”的下一句是什么",
        "answer": "该出手时就出手啊"
    },
    {
        "question": "英国著名球星大卫.贝克汉姆现效力于美国哪支足球俱乐部",
        "answer": "洛杉矶银河"
    },
    {
        "question": "哪个南美洲国家获得了2014年世界杯的举办权",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "《长恨歌》是哪位中国著名女作家的长篇小说代表作",
        "answer": "王安忆"
    },
    {
        "question": "国内畅销书《厚黑学》的作者是谁",
        "answer": "李宗吾"
    },
    {
        "question": "维苏威火山爆发毁灭的庞贝城与赫库兰尼姆城是属于哪个古帝国的城市",
        "answer": "古罗马"
    },
    {
        "question": "“远交近攻”是春秋战国时期哪个诸侯国采取的战略方针",
        "answer": "秦国"
    },
    {
        "question": "黄河流入的是什么海",
        "answer": "渤海"
    },
    {
        "question": "著名的尼亚加拉大瀑布位于加拿大安大略省和美国哪个州的交界处",
        "answer": "纽约州"
    },
    {
        "question": "俗话说“落花有意”，后半句是什么",
        "answer": "流水无情"
    },
    {
        "question": "俗话说“公说公有理”，下一句是",
        "answer": "婆说婆有理"
    },
    {
        "question": "奥运会传统比赛项目“赛艇”起源于欧洲哪个国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "韩国的国技武术是",
        "answer": "跆拳道"
    },
    {
        "question": "成语“闻鸡起舞”中，舞的是哪种兵器",
        "answer": "剑"
    },
    {
        "question": "我国古代负责审定法律，复核案件的是“六部”中的哪个部门",
        "answer": "刑部"
    },
    {
        "question": "《史记. 淮阴侯列传》记载的是哪位西汉开国功臣的生平事迹",
        "answer": "韩信"
    },
    {
        "question": "我国古代军事著作《孙子兵法》的作者“孙子”本名叫什么",
        "answer": "孙武"
    },
    {
        "question": "被誉为“中国最美的乡村”的婺源在我国哪个省",
        "answer": "江西"
    },
    {
        "question": "新中国成立后勘探开发的第一个大油田位于新疆北部的哪个城市",
        "answer": "克拉玛依"
    },
    {
        "question": "2001版电视剧《康熙王朝》中，饰演成年康熙皇帝的是我国哪位著名男演员",
        "answer": "陈道明"
    },
    {
        "question": "80年代著名歌唱组合“达明一派”中，明是黄耀明，达是谁",
        "answer": "刘以达"
    },
    {
        "question": "今年逝世的中国红学研究第一人，代表作有《红楼梦新证》的是哪位著名作家，学者",
        "answer": "周汝昌"
    },
    {
        "question": "小说《水浒传》中，外号为“九纹龙”的梁山好汉是",
        "answer": "史进"
    },
    {
        "question": "被称为“大将军”“0号特工”的是NBA前奇才队哪位著名球星",
        "answer": "吉尔伯特.阿里纳斯"
    },
    {
        "question": "“球王马拉多纳”曾效力于哪支意甲球队",
        "answer": "那不勒斯"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中，段誉的母亲叫什么名字",
        "answer": "刀白凤"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中，紫杉龙王的女儿叫什么名字",
        "answer": "小昭"
    },
    {
        "question": "北欧的哪个国家以峡湾闻名，有“峡湾国家”之称",
        "answer": "芬兰"
    },
    {
        "question": "都柏林是哪个欧洲国家的首都",
        "answer": "爱尔兰"
    },
    {
        "question": "华谊集团创始人之一王中军的弟弟叫什么名字",
        "answer": "王中磊"
    },
    {
        "question": "近日，号称“鸟叔”的韩国大叔PSY的哪首歌曲被誉为新生代神曲，创下韩国MV史上最高点击量记录",
        "answer": "江南Style"
    },
    {
        "question": "我们用看破什么来指代看透人生，受挫折后消极回避，无所作为的生活态度",
        "answer": "红尘"
    },
    {
        "question": "俗话说“大事化小”的下一句是什么",
        "answer": "小事化了"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会上，除了羽毛球项目外，中国代表团包揽了哪项小球项目的所有金牌",
        "answer": "乒乓球"
    },
    {
        "question": "本届奥运会网球女单项目的颁奖仪式上，哪个国家的国旗在最后时刻被大风吹走",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "我国哪位相声艺术家是直系军阀冯国璋的曾孙",
        "answer": "冯巩"
    }
];